[長氣多圖][不爛尾] 中部北陸山地之旅

係呢個五月中
去左十一日日本中部
算係我人生日本最長既一個旅程
呢個行程係上年六月已經PLAN好左
可惜當時立山黑部已經差唔多收山
所以就換好里數今年佛誕假期去
本來十一日係想走完成個日本中部
但越PLAN越覺得十一日係去唔晒既
所以唯有決定分兩次
今年冬天
會去多一次北陸加長野
咁就可以完全制霸呢個地區了

話說自己做左咁多年人
係真係未見過雪
今次上雪山
再加上去你的名字聖地巡禮
一個旅程
實現左幾個願望
係真係好開心
呢度喜悅
同之前去左都靈朝聖有D唔同
意大利果種係可以狂歡出黎既喜悅
而今次係可以收埋一個人既喜悅
各有各唔同感受

咁今次既旅程既幾多幾長
一個月我驚真係未必寫得晒
都希望盡寫

行程表
DAY1 香港->名古屋->福井->福井城->福井
DAY2 福井->恐龍博物館->越前大野城->一乘谷朝倉遺址->富山
DAY3 富山->黑部峽谷小火車->櫸平->阿爾卑斯特快->富山城->富山玻璃美術館->復古電車->富山運河環水公園->富山
DAY4 富山->高岡->高岡圖書館->BERUMONTA->雨晴海岸->藤子F不二雄美剩館->高岡城跡公園->瑞龍寺->叮噹空地->富山
DAY5 富山->雙層特快觀光列車->立山黑部->富山->高山
DAY6 高山->日枝神社->上三之町->宮川朝市->高山陣屋->白川鄉->高山
DAY7 高山->飛驒古川->氣多若宮神社->白壁土藏街->高山->新穗高纜車->平湯溫泉
DAY8 平湯溫泉->上高地->松本->松本城->四柱神社->松本
DAY9 松本->舊開智學校->深志神社->諏訪->立石公園->高島城->下諏訪->諏訪大社下社春宮->諏訪大社下社秋宮->松本->惠那
DAY10 惠那->惠那峽->惠那峽展望台->岩村->岩村城下町->岩村城跡->惠那->岐阜->CITY TOWER 43->岐阜
DAY11 岐阜->金華山纜車->岐阜城->名古屋->香港

成個旅程用左三張PASS
北部地區周遊券
立山黑部周遊券
同信州飛驒周遊券
總共花左三千幾蚊係交通上面
都真係唔係貴咁簡單
另外
因為想坐特色列車
而好多都係星期六日先運駛
係交通安排都有D困難
所以條路係會排得唔係幾順序

同樣
今次旅程有好多遺憾
有幾架觀光列車都坐唔到
亦有因為天氣問題上到山乜都睇唔到
呢個亦都係旅程既一部份
我已經開始接受到呢種挫敗感
人生仲有好多時間
希望都可以去追番呢D遺憾啦

少少預覽圖

都係果句
唔係D咩靚相啦

同埋我都仲有寫過其他遊記
無聊既可以重溫下

山陰山陽

關西名古屋

英國倫敦

東海道

南九州

意大利西北

未來同過去幾次所有既時間表

DAY1 福井城

其實我一年前就已經換左今次呢程來回機票
本來兩架都係A330真J
但係出發之前兩個月左右佢就同換左去同番黎既機型
去果程就轉左B777都係真J就算
但番黎果程雖然都係A330
就變左2-2-2既區域型
當堂喊出黎
呢件事都唔係第一次發生
慢慢已經開始可以接受得到

今次試下CX個LOUNGE
新果個唔識去
就去左舊呢個就係E道出境左手邊呢個寰宇堂

人唔多
但座位私隱度唔係好夠
同埋幾乎係無野食乜都無咁濟

坐左陣就去左登機

細個跟團無晒印像
但自遊行真係係第一次坐CX去日本
呢次閘口係522
無機橋
要坐巴士去登機

1-2-1真J

同上次係名古屋番黎果轉係一模一樣

777-300ER

感覺同空中巴士無咩分別

HEA左無耐就上餐

件吞拿魚係幾好食

食完已經就差唔多降落
想訓都無得訓
連套縮水人間都睇唔晒

落機25度

好彩著左短袖去

一落機去左換立山黑部張PASS
因為張PASS係東海出
只可以係機場或者名古屋換
一上左北陸就係西日本地區
會換唔到呢張PASS
今次我第一日就已經住福井
所以係機場呢個IFC搞左先

但竟然要等叫籌

大約十幾廿分鐘左右
手腳係真係比起車站慢
仲要無得係度換車飛

其實睇過USKY果班真係快D既
但又唔想等幾個字先上車
就求其上左架普通車

架車熱到痴線
早知坐特急好過
都只係比多360YEN

出左名古屋換埋車飛
就直去名鐵巴士站

北陸方向都係係六號站
之前上網已經買左飛
3000YEN一程車
PRINT出黎就搭得

但我唔明佢中間D站全部都係高速公路邊停係咩玩法
仲要有人落車先係最神奇

名鐵巴士

下面可以放行李
坐JR反而仲無得擺行李
個位都算係咁唔太窄

仲有WIFI

今次我買左張HAPPY垃圾卡
全程龜速真係想斬人
以後都唔再貪平買番泰國卡好過

兩個幾鐘車程左右到達福井
東橫INN就係JR站格離

超方便
間房都係咁既樣

但鎖匙就好古老

安頓好晒就出去走走食夜晚
睇過車站有間立食既幾高分
夜媽媽又無咩選擇就係度食左第一餐

四百幾YEN
好似係
我自己都覺得唔錯
好食過櫻島果架船添
其他人仲個個都飲晒佢D湯

福井站仲有呢隻恐龍博士

應該幾出名下

食完野就換埋張北陸PASS

第二日起開始用
到第五日開始就用立山黑部PASS

之後會係高山買多張信州PASS
今次真係花左好多交通費

北陸張PASS無得換指定席
不過都比左錢BOOK左BERUMONTA架車
平身我比埋車費
職員話用PASS唔洗錢可以退番比我又幾唔錯WOR

同埋之前係名古屋站換左兩張指定席
不過最後富山落高山果程坐唔到蝕晒
其實我計過應該單買仲平過用PASS
不過算啦
叫做有張野收藏

第一日夜媽媽無野做遊黎遊去
大大隻恐龍印左係福井站個外牆到

幾有特色
出面仲有好多公仔

化石都有

真係當正自己恐龍之都
不過係吸引既
記得自己細細個科學館有個恐龍展
可以PRINT恐龍資料又可以有印仔
玩得好開心
再加上有大雄套大長篇加持
恐龍呢個玩意係真係幾吸引既

恐龍主題既東橫INN

其實福井城都就係車站隔離
行過去都唔洗五分鐘
即管過埋去睇下

同好多城市一樣
都係係市中心有條護城河
入面有城池

不過已經無左天守閣
個島仔周圍起左縣廳同埋警局
其實係變左行政中心

福井城近幾個月升級左成為續100名城之一
但只有日頭先可以上縣廳給印仔
所以我雖然叫做黎左福井城
但都無辦法給到印

夜晚既福井城
其實都幾陰森
不過都有D街燈可以照下

曾經擁有既天守同而家既城跡

過左六點唔比進入

差館就係隔離
無謂去以身犯險

好快就係市中心遊完
叫做見識過下福井

番到酒店見唔到本AV指引
不過就有夜總會介紹

雖然福井算係北陸比較少人去既地方
但原來都有好多夜總會
不過D囡囡好麻麻LOR

今次晚晚都整杯甜品先訓

同埋跟住tabelog食左好多餐
肥都肥死

續

lm

Damn

睇黎係福井、石川、富山、歧阜、長野走一圈
你一次走盡越前、加賀、飛驒、信州、美濃同埋尾張
下次再去長野、北陸時會唔會去埋川中島古戰場

我想問第一個post架綠色觀光車係邊條路線?

今次無去到石川呀
諗住十二先再去
同埋福井仲有一半未玩
12月果次會重點長野
有PLAN到川中島古戰場
同埋會去好多城城城

果架係冰見線berumonta
有時會行城瑞線

立山黑部多唔多雪？

好多雪呀

唉屌
屋企部電腦開唔到機

屋企部腦隻ssd壞左
要番到公司先寫得到
應該又會慢左好多

DAY2 恐龍博物館

東橫INN專用既鳩流流早餐

因為PLAN左十二月會黎多次北陸
所以先將福井斬開左兩等份
而因為丸岡城 東尋坊 同永平寺其實係有一張PASS可以玩得晒
所以今次就去會另一邊
主要原因係越前大野城冬天會閉關
其實兩日時間都未算可以玩得晒
起碼勝山仲有座全日本最高既天守閣去唔到

一日三個景點睇落好似好輕鬆
但對於福井黎講真係一D都唔簡單
尤其係佢d鐵路時間一d都唔配合遊客
兩班車既距離時長時短
而恐龍博物館同越前大野城更係係各自有自己既鐵路
仲要係尾段
好彩既係叫做有巴士連接勝山同大野呢兩個城市

去恐龍博物館
先要坐越前鐵道到勝山站
再轉接駁巴士到博物館
都幾迂迥
但係福井最出名既博物館
唔係唔出掛

如果係某D假期日子
呢條越前線仲會有班恐龍列車
可惜五月黃金周以後就要去到七月中先再有班次
冬天好似亦都唔會開
所以完全無機會坐得到

越前鐵道唔屬於JR
個站係JR站後面

恐龍博士真係去邊度都叫到

車站可以買到一日車飛加博物館入場券
2120YEN

雖然我只係需要坐車程
但都係買左
因為接駁巴士並唔係免費
計過都只係蝕幾十YEN
但就叫做有張券做下紀念

越前鐵道
八點走左去搭
都幾多學生番學
無恐龍列車就影下呢架普通列車

福井位於北陸
係北陸坐鐵道
沿途全部都係田田田
無論係福井定係富山都一樣

經過呢個松岡站
仲有張LV UP既案內圖好得意

坐到總站勝山站轉小巴
一落電車就已經係度等緊
唔知係咪早得濟
得我一個客

中途見到呢個巨大既球體唔知乜冬冬

原來佢就係恐龍博物館既主體

十分鐘左右車程

門口有好多活動時間表

唔知係唔開定比人BOOK晒

又係大大隻恐龍博士

大堂

成個博物館總共四層
最底果層其實無乜野
係得少少骨頭

一上去就見到隻暴龍

整郁又整叫

呢層全層都係恐龍骨頭同化石

真係堅有恐龍骨

勝山市既恐龍骨發掘場

唔記得左大雄係去白亞紀定咩紀

仲有D隕石睇下

呢隻野足足霸左兩層高度

上一層係其他物種

由恐龍進化或者進化成為龍種

厲害了 我的國

仲有海外姐妹館

由呢層望番落去下面恐龍果層

不過其實行唔到幾多時間
如果玩埋野外就可以更充實

頂層其實無展覽
得賣店同飯堂之類

仲有個戲院

見接駁巴士時間未到
睇左場動畫
講恐龍博士既
成個院一個人都無得我睇
on99咁就廿分鐘

出番勝山站等巴士去大野
原來勝山站都幾多野睇

每個月有一日開放日子

站名係驛字黎

勝山市

去唔到勝山城博物館真係幾可惜
話晒都叫做全日本最高
唯有安慰自己佢唔係二百名城無印仔唔洗去

續

留名睇遊記

多 琴日去仲有13m

我開山第3日去
17m

過左就後兩個星期都係少左一米
咁佢又唔算溶得快

DAY2 越前大野城

係車站坐勝山大野線
大約半個鐘車程
就可以由勝山市去到大野市
呢一程車費唔包括係恐龍博物館張PASS到
需要自費
580YEN
叫做係連接越前鐵道同越美北線既好幫手

因為目的地係越前大野城
所以係比較近既大野六間而唔係越前大野站落車

不過去大野城之前
首先醫左肚先
睇過大野市唯一高分果間就係七間朝市

唔知係因為係平日定已經收左市
條街完全無人

但係街既盡頭

有一間野竟然要排隊

原來就係我BOOKMARK左呢間七間本陣

七間本陣係食蕎麥麵既

餓餓地就叫左個三間
佢仲問我食唔食得晒
我諗餓起上黎十間都食得晒呀

黎左四個麵

我估
應該叫幾多間都會分開四等份
好似係

呢間蕎麥麵唔係平時一般冷麵食法
湯汁係四揀一既
仲暖暖地
不D湯汁落碟再沾D麵上去
好似食沾麵咁食法
最後再比碗熱湯你撈埋一齊飲

呢個1.5人份量好好食
仲要食到好飽
格離D廢老仲係咁一邊食仲一邊叫好味

醫飽肚就出發今次旅程既第一座城
越前大野城
如果係以前既話
我估都未必會去
但而家又加左續100個城呢個稱號
又有無限印仔給
我覺得自己呢種心態好痴線
都唔知係為左給印仔定去欣賞座城

經過前面呢間學校就會進入越前大野城既範圍

但之後睇番
原來呢個操場都係大野城既一部份
不過唔記得左係幾多之丸

再經過個神社就到登山口

係呢十一日既旅程
幾乎日日都要登山
行到腳都斷咁濟

上山仲可以望番落個操場

除左斜路

仲有好多長樓梯

估唔到五月都有紅葉

但原來係咩特別
之後好多地方都可以見到

已經上到半山

仲有其他野望下

大野城亦都叫做天空之城
天守位於山頂
由另一個山頭望過黎
如果有霧既話就會好夢幻
不過係日本都幾多城有呢個稱號
以我所知既就有備中松山城
竹田城同埋大野城
如果要睇霧既話五六點就要出發
我係無一次成功可以做到既

大野城既地圖

其實係有三邊可以登山
不過今次上山落山我都係係南口果邊
應該係最近大野站既出入口

終於登到頂

259M米高
越前大野城
呢座已經算係輕鬆

入面唔比影相
不過其實都無咩影

係上到頂個風景真係好好
成個大野市都係視線之內

大野城雖然起係山上面
但都算幾多人參觀
尤其係學生估左大部份
中學生又有小學生又有
可能係大野學生既指定活動黎

上完山又落山
先見到個牌叫做龜山城跡址

大野市都仲有D古式建築

連車站都幾古式

未夠鐘有車
同D廢老一齊坐係大檯等車

番福井個時間表

幾乎唔可能靠鐵道黎參觀大野城
一日得五班車可以黎到
仲要回程時間完全唔夾
所以先話唔合乎人體學
試問一個鐘點樣可以來回大野城

再無無聊聊周圍睇下
原來大野市有呢粉紅色既借出遮

可以係唔同地方還遮
又幾貼心

站長仲擺左隻公仔係站口

應該係福井既吉祥物黎
但人氣完全係唔夠恐龍博士黎

續

DAY2 一乘谷朝倉遺跡

越北美線係屬於JR
所以我張北陸PASS終於用得著

大野站入面有個鐘

敲一敲精神爽利
不過個個都敲就會好煩

越北美線既車只得一卡

不過乘客亦都唔多

坐到一乘谷落車
見好多廢老就黎到站果時都係咁望望望
以為會好多同路人
點知最後都係得我一個落車

其實遺址既範圍都幾大
幾乎成個山頭都係
不過如果想給印仔
就要去到復原町並
由車站去既話
大約係半個鐘路程
沿路亦都係田田田

其實行一陣已經見到跡塊牌

如果渣車過去既話

兩分鐘就到

周圍都係遺跡既一部份

就咁求其一塊空地又話係

同埋好似BBQ場

行左超過半粒鐘
終於到復原町並

可能臨收工
幾乎係無人行既

成個場就好似TVB既古裝片場咁

復原既武家屋敷

而真武家屋敷

係咁撚樣

呢個唔知乜夢之舞台

成個場一乘谷遺跡都係得番呢D空地

仲有少少野睇下

復原模型

想像唔到曾經既城下町係幾咁繁華

一乘谷除左復原町並
最主要係睇朝倉義景館
就係橋既對面

呢度無唔洗入費乜都無
24小時開放

一樣都已經係乜都無

同墓所

走上去係庭園

湯殿跡庭園

係咁既款

幾舊碎石加水TUM

上山有英林塚

開始天黑就唔去探險啦

由高望落黎既朝倉義景館

其實雖然乜都無
但都規劃得幾靚
而佢本身設計係咁樣既

回程又行番半個鐘
其實中間有個公園中心

不過無研究過入面有乜東東

今次等車可以影下個無人站係點既樣

等待室同其他無人站一樣
周圍都係蜘蛛網同其他昆蟲

架車今次有大野城彩繪

其實仲有個日本妹同我一齊等車
不過佢寧願企出面淋雨都唔願意同我係等候室出面避雨

番到福井站
因為去到富山應該會幾夜
所以諗住食埋個飯先走
今次一早諗成左去食豬扒飯
而福井最出名既就係呢間歐洲軒

等我仲以為佢出名會好多人食
點知入到去一個人都無
仲叫埋呢個限定5食既炸豬扒

大大舊都只係1080YEN

又抵又好食
仲有呢三隻唔同既醬點

好食過名古屋D味噌豬排好多

食飽飽就出發會住三晚既富山
福井站最後一影

我地12月再見

因為福井無新幹線
需要坐特急到金澤

再轉新幹線

北陸PASS可以坐到自由席
5000YEN淨係呢一程都已經值回票價

今次入住既係開張只有半個月既東橫INN

全黑既外型同其他一模一樣既設計真係好唔同
感覺好似高級左

除左房門用自己張會員卡開門之內
間房都有D唔同

除左有新冷氣機
床頭仲有USB同110V頭

算係幾貼心

而且今次住十六樓
窗口對住富山站
個景都唔錯

係可能真係地理位置太好
真係好多人住
七點去食早餐都幾乎搵唔到位
大概五月係富山既旺季
連印度佬泰國妹都可以見得到

續

又去玩

其實仲有個日本妹同我一齊等車
不過佢寧願企出面淋雨都唔願意同我係等候室出面避雨

岩岩先買左大阪機票9月去神戶睇恩尼斯達

我覺我自己係零

覺唔覺得自己過份
我記得你係狙，疤都啱?

難得係日本睇到世界級球無沖突架嘛
仲有普渡斯基

睇球星超值

但到時如果唔出場就真係

DAY3 黑部峽谷小火車(上)

食完早餐就出發
去黑部峽谷有兩種方法
第一就係直接坐富山地鐵直到宇奈月溫泉轉小火車
呢個方法最平
但亦都最慢最花時間
要好早起身
而我
就選擇左新幹線方法
因為有PASS就是任性

坐新幹線到黑部宇奈月溫泉站

行到對面既新黑部站轉地鐵到宇奈月溫泉轉小火車

本來想係新黑部買富山一DAY PASS
點知佢話九點前無人把守

唯有上月台等車

其實今日由起身開始已經落雨
仲落足成個朝頭早

之前睇人地既BLOG都知道朝早會有一班急行車係會用觀光列車行駛
但出發之前見呢班車無再係觀光到車個網頁出現
以為已經取消左
點知原來真係會有

呢架車叫做ALPS EXPRESS
係富山地鐵兩架觀光列車其中之一
本來已經搵VISA秘書幫我BOOK左回程果班
係估唔到去果程都係坐得到

呢程車原本第二卡係指定席
但因為只係普通急行車
第二卡都變左做自由席任坐

上到去已經見到有幾條屍係上面訓係度

話明係觀光列車
咁當然有小賣部

我都買左兩架列車既鎖匙扣

外表雖然唔太型
但第二卡既座位就有好多選擇

我就係揀左向窗大玻璃既毒撚單丁位坐

估唔到呢D普通位都有少少人坐

不過全程都落雨
窗外面其實無咩野睇

好快就到溫泉站

其實有諗過唔買一DAY PASS
因為一樣可以用地鐵轉新幹線既方法番去
橫掂架阿爾卑斯特快都已經坐左
不過最後都係決定照原定計畫坐觀光車番去
無謂浪費VISA秘書幫我做既野
不過佢話咁早未有得換飛
叫我回程先再黎COUNTER搞

出面繼續落大雨

200米到小火車站

落雨落到咁
個足湯無人用啦

之前已經網上訂左飛
所以去到宇奈月個小火車站好快就換到飛

落雨關係
原本我係坐開放式果隻
都加左錢坐番有車窗果款
而事實證明
我係錯既

仲有廿分鐘先開車
出去影一影山彥橋

其實都無咩時間
真係影左一下就走

小火車站其實都幾多手信買
快快手開埋個鎖匙扣就落月台上車

小火車總共有三種車卡

第一種係開放式
無得埃
第二種係特別列車
370YEN
有對頭位要坐
第三程係逍遙列車
530YEN
對面可以較
唔洗坐反方向
而每一班車只會係特別到車同逍遙列車其中一款

今次去程就坐左特別列車
番黎坐逍遙列車
遊歷完既經驗就係
坐普通車已經夠晒
因為對於想影相既人
兩種車都係一種阻礙

火車頭

其實感覺有D似大井川鐵道
但係黑峽呢架長好多
仲多人好多

普通座位

雖然中雨既機會大左
但對影相黎講真係無得輸
我真係好後悔加左錢

去程坐既特別列車

個窗雖然可以較低
但始終開唔晒
所以當日去嵐山小火車
個個都爭住坐第5卡開放式
係唔知點解黑部小火車反而有窗要加錢

個位其實都幾窄

個個位都比人坐晒
唯有揀左個角落頭位
叫做對頭位無人可以放袋

山彥橋

其實坐特別列車都未叫錯得晒既
但係如果又坐特別列車
又好似我咁坐左左手面
咁就真係錯足100%啦
因為
有九成既景都係右手邊呀

結果成程我都唔知係影人定影景啦

影影下部相機個MON仲無晒野睇

又落雨
又無景睇
又壞相機
成程小火車我真係灰撚晒

好彩最後係部相機個窗仔污糟左先無野睇
要去到尾段左手面先有少少野睇

呢個叫做萬年雪

之前睇巴打個遊記好似好無聊咁

全程小火車大約八十分鐘
我真係灰左成粒鐘都有
終於到總站可以落車

櫸平站
標高六百米

風景係唔錯既
最重要係停左雨

呢幾卡好似係垃圾車黎

一出車站真係凍到痴線

得3度
好彩叫做有著褸入黎
夜晚仲話會落雪
係咪痴左線
明明尋日係福井仲熱到著短褲出街

櫸平於位黑部市
屬於富山縣

周邊圖

其實我預左係度可以玩幾粒鐘
因為除左猿飛峽
行去祖母谷果邊都要成粒鐘
可以浸番個露天溫泉再食埋LUNCH先再番黎

原本係咁諗

奧鐘橋

屬於祖母谷既入口
個景係幾靚既
下面川流都幾急下

落石注意

叫你唔好咁威

人食岩

係幾似血盆大口既

點知越行越少人

越黎越唔對路

前面竟然封左

成個祖母谷去唔到
如果頭先坐小火車灰左80%
今次真係灰左100%
玩我咩

又行番轉頭

唯有去猿飛峽

黑部峽名產

岩魚

我真係hi auntie la
連猿飛峽都去唔到
咁成個櫸平都收得皮啦
不如直接封撚左架小火車去啦

成個櫸平得番呢個河原展望台

奧鐘橋加瀑布

係幾壯觀既
不過唔值得花幾百蚊坐兩個幾鐘車入黎
諗番大井川鐵道真係正過呢度好多
有SL火車坐
又有湖上站同夢之吊橋可以影
果日一樣都係落雨
但好開心好滿足
洗既錢仲少呢度好多

呢度係連個足浴都拆撚埋

即係迫你走
成個櫸平到底仲有咩可以做
明明咁多人坐小火車入黎
D人到底去撚晒邊?!

續

小火車車飛張圖搞錯左

連3度張相都錯埋

痴線 咩都冇得睇， 中伏之旅系列

又有我

頂你個肺你去白川鄉個陣咁好天

你無講錯
我今次真係幾乎每日都中伏
去到高岡無叮噹電車坐
去新穗高成個纜車都係霧
係松本間酒店個職員又唔想同我book火車
去到穗那又on99咁走火車

Cx business

Btw 我去福井冇住東橫，但係間酒店都係舊舊地

好彩ja
遲一日去飛驒古川都落雨

我見福井有間係公寓式既好大間
不過我自己一個住咁大又無咩意思

有錢

好平架ja

Cx business

用分換架ja
成皮野坐商務食左佢好過啦

留名

就係你之前講用App賺miles?
但個到都5萬啦 冇記錯既話

用英航d分換40000萬就ok
用兩張八達通每日碌
玩8個月就換到
加埋payme同alipay再快d

不過遲d亞洲萬里通轉制
以後用英航d分換日航算

係呀
短減長加

8達通碌？

亞洲萬里通遲d換日航要七萬里

Yes,每日增值落apps存番落銀行

用咩app可以咁玩？ 好似幾爽

咪八達通個apps
不過每個月多過5k要手續費ja ma

即係唔可以多過5k
咁樣玩可以賺幾多？

可以多過5k
0.5%手續費
當係機票錢lor

成個景點掛晒
超慘

係
我而家先知原來小火車個官網有得睇佢開放左邊個位
係我資料做得唔夠詳細
不過原來而家都只係多左可以去名劍溫泉

DAY3 黑部峽谷小火車(下), Alps Express

原本個足浴應該係咁既樣

睇完展望台其實成個櫸平都已經可以收皮
但咁快走又好似對唔住張車飛
所以搵左間野食
其實都只係車站以外唯一一間餐廳

猿飛山莊
仲聲稱有個露天溫泉
但鳩流流落樓梯都已經見得到

仲以為全部遊客都會走去食飯
點知得兩三檯客

MENU

其實都食左兩日麵
想轉下其他野
成條魚既定食又唔岩
係唔知咩叫おでん定食
問完都唔知咩黎
不過係其他都無咩想食既情況下
死就死啦

原來係關東煮黎
咁1700YEN就唔係幾抵
但都叫做未食過既
食完其他客都已經走晒

其實餐廳個景都唔錯
望住個急流食飯

食埋個飯真係堅無野做
換左逍遙列車張飛到即場時間
比預期早左一班車番去

逍遙列車

上到車又係無晒位
比人迫左去右手邊坐

咁即係同去個程相同方向啦
又無野睇
訓足成程坐番出去

山彥橋

全員離坐個位

姐妹線路阿里山森林鐵路

以前去台灣果時無機會去睇日出
而家已經唔想去台灣鳥

因為早左班車
多左時間係宇奈月遊黎遊去
但又落番雨
唯有擔住把遮走黎走去

今次去睇山彥橋

沿路行過去幾分鐘
不過都算幾大風大雨
又擔遮又渣機都狼狽

人行果條叫山彥橋

車行果條叫新山彥橋

中間貼左張時間表

可以知道幾點會有小火車通過

格離仲有條橋唔知叫咩名

呢度係我用黎避開等小火車既水窿

穿過佢可以去到宇奈月水壩
不過唔夠時間去

等左陣終於有小火車通過

其實無咩特別
睇番案內圖好似係有第二個展望台可以係上面睇
可能係果個位會好D

小火車站個外型

前面有間電氣紀念館

足浴繼續無人

之後就番去換阿爾卑斯特快張飛

都叫做有張紀念車飛渣手
上面仲有自己個座位表
唯有同自己洗腦話好彩有搭JA

第二次坐呢架車
今次係開車前影相

根本就同一架車
D相當然係一樣

其實根本就唔洗預約
成架車應該得我一個留左位
其他人ON99咁根本都唔知有指定席呢回事
而且仲可以即場比220YEN坐呢個第二卡

1 DAY PASS同APLS EXPREE張指定席車飛

對面月台架普通車

之後我係立山黑部坐番黎都係呢一部

番到富山仲有兩部車平排可以影

電鐵富山站

緊接住既係富山市半日遊

續

1700YEN食關東煮 有冇咁伏

留明，有錢坐真J

早知叫岩魚好過

堅比唔起錢坐

唔通我幻覺

掩眼法黎

DAY3 富山城

其實落車既時間已經四點
富山城既最後入場時間係四點半
雖然距離唔算太遠
但都爽爽手行快左

其實電車都可以去到
但要等
第二又唔係門口落
所以都係行路比較穩陣

同越前大野城一樣
富山城升級左做續100名城
呢個亦都係吸引我去既原因

富山城個樣並唔差

不過就已經唔係叫做天守閣
而係叫做鄉土博物館

地下RECEPTION買飛
二樓先係正式入口
擺左D屋頂同魚係度

博物館入面唔影得相
我偷偷地影左勢力圖

其實我又唔明
呢D都唔係咩文字
單純只係歷史資料
點解唔比影呀

呢D就堅係文物啦
當時既城下町

成個博物館好細
得一層
有片睇講下富山城點樣比人燒
然後再被燒完再荒廢之類
不過我見更多既人係同我一樣黎吸印既
證明係真係有好多人有呢舖癮
就好似打機有成就一樣
強迫到自己去拎白金獎盃真係好痴線

睇完上樓去展望台

成個博物館都好現代化
連棟門都係自動門

展望台唔高
睇唔到幾遠
叫做可以睇晒成個富山城跡公園

城址公園地圖

公園

早兩年去D景點就話唔比人玩POKEMON GO
而家已經變左係唔比人玩飛機

其實富山城橫向既範圍都幾大
係衰在生得矮同埋唔夠高

呢個睇片好似係天守閣跡黎

唔比上

博物館格離有個廟仔

仲有個馬房

上面話係富山城既石垣

富山城址公園全景

庭園已經無晒水

對面係美術館

外型造到好似城堡咁

臨走前影多次個外型

仲有棟木門係度

原來係護城河影上去既富山城都幾靚

唔知夜晚又會係咩景像呢

續

本來想去下未去過既中部同北陸
點知睇完你中伏之旅之後就唔係幾想去了
係你去既季節/時間問題, 定係人運氣既問題,
日日都灰濛濛既

夜晚既富山城

竟然係我搞到人地唔想去
頭兩三日落雨
之後去高岡開始個天好藍架

而且我中完伏都有開心既

我淨係一晚去左環水公園
一晚去左觀光塔
無去到睇富山城
松本城又無
而家諗番都好似差咁d

觀光塔？邊到觀光塔？

富山市役所長展望塔
不過好似日頭去多d野睇

我都有去市役所
不過啲玻璃好污糟

好好天

即刻冇咁灰濛濛
去旅行真係好食天氣

可能夜媽媽唔覺

所以我幾喜歡富山，喺城市入面抬起頭就已經望到遠方既一排雪山，好舒服

我都好鍾意富山
鐵路王國
成個城市都好舒服又多野食

間酒店好正

夜媽媽冇人㗎

我記得你住果間房入面有溫泉浸嘛
但唔近車站

富山城隔離渣

其實唔遠

巴打想問你 立山黑部pass可唔可以係中部機場換到？

都成十幾分鐵

可以呀
我都係中部機場換

咁你去高岡個邊張立山pass包唔包埋嫁？

我接受到既 因為中間經過條路都有嘢食

可以坐愛之風
不過淨係可以富山或者高岡落去
次次入閘職員都問你去邊好煩

好少食正餐以外小食

正餐嚟㗎

見到個おてん定食笑左
咁都可以一個定食
仲要1700円

屋企部電腦又無事啦
可以係屋企加速
如果照呢個進步應該可以去睇世界盃之前寫得完
掛

DAY3 富山玻璃美術館,復古電車

富山其實都有少少古建築

不過整體黎講都幾現代化
係日本黎講
應該都可以稱得上係二線中或頭既城市

無咩人行既商店街

但係咁岩呢個星期六日有跳蚤市場

可惜我要趕景點
而且小弟對手作仔興趣都唔大

富山市電同香港電車一樣
有D好新但都有D好似呢款一睇就知上左年紀

由富山城行左十幾分鐘
到達富山玻璃美術館

個外表勁搶眼
一定唔會認錯

呢座野除左美術館

仲有圖書館

今日之所以去完黑部峽谷都仲可以有富山半日遊
全因為美術館星期六日收八點

地下賣飛同埋賣玻璃
明明之前見到入場費要1200YEN
但去到又話1000YEN包晒
是但啦仲平左

由二至六樓全部都有展館

大概係一半圖書館一半美術館咁樣設計

得2,5,6樓既展館可以影相

扇田克也

我真係識佢米奇
不過係見個美術館設計幾特別先黎參觀JA嘛
入場前比左張野我

總之就係可以影相啦

點知入到去好靜仲好多保安

驚死你整爛佢D展品咁
尤其我地外國人佢直頭好似SALES咁跟住你
我就係最唔鐘意咁樣
真係睇得好唔舒服
最後只係影左好少相

將十幾廿塊玻璃綁埋一齊又叫藝術
我真係識條鐵

三四樓都係大同少異既玻璃
不過我發覺係好少日本仔黎呢間美術館
都係日本妹同廢老多
可能好似港女心態去睇莫奈咁
以為自己會有品味左

雖然我都有去莫奈展

5樓比人包左場

私人攝影展
不過佢歡迎任何人仕入場
但睇睇下佢地就開始發鳩UP
無咩事我都係出番去先

最高六樓係呢個鬼佬既個人作品展

由佢點樣環遊世界
到黎左日本玩玻璃都有介紹

唔同形狀唔同顏色既玻璃
呢度作品少D
大件D
睇上去無咁疲勞

頂樓可以睇得清楚晒玻璃美術圖書館

木同玻璃既配搭得好好
而且用左好多天然光
係度溫書應該真係會幾精神

小賣部淨係賣玻璃唔賣鎖匙扣
即係唔想我消費啦

差唔多夠鐘就去搭電車
CHECK過最近時間果班復古電車會係丸之內去富山站
特登由美術館走過去

經過之前巴打話好好住仲有室內溫泉既御宿野乃

呢一間我係大阪都住過
當時新開兩床都係一千蚊晚左右
唔算話太貴
之後係掛川亦都住過同一公司既DORMY INN
其實如果平平地既話我都幾鐘意呢間公司

今次既目的並唔係呢架電車

終於行到丸之內站

埋站啦

富山市電係屬於富山地鐵公司
其實富山地鐵係總共有三架觀光列車
而其中一架
就係呢架復古電車
唔洗特急券或者指定席券就可以坐得到
但只限星期六日假期限定時段行駛
要CHECK清楚先有得搭

不過入面好多人
一影相就比人望住晒

每人一張檯
我見D日本妹都坐得好開心

木制既感覺真係好舒服

歡樂既時光過得特別快
係富山站落左電車
其實之後係上月台影富山繪卷
富山繪卷係屬於愛之風鐵路既列車
無特定時間同路線
大約兩個星期前官網就會發佈運行班次同時間

咁我拎住張立山PASS諗住可以自出自入啦
點知個職員就問我去邊落車
我唔想講大話
咪話富山
佢碌大隻眼講係咁再問我去邊
我其實只係想上去影相姐
影完咪番黎
又話帶我係觀光案內所問
死都唔比我入
搞左一大輪架富山繪卷都駛走左啦

咁我再問佢係咪去高岡就得
佢話係
咁我聽日再黎過
打死都話去高岡
死仔真係唔撚識變通
我甚至懷疑佢根本直頭唔知咩係富山繪卷添

續

我多數係車站附近食
富山真係少有車站係高分既餐廳

我都係而家先知一searchおでん就出左關東煮

樓主追城印？

本來無追開
但見出左本續100名城就一次過買晒兩本
今次開始追
以前果d又要再去過

其實我見仲有歐洲100名城

我見你餐餐都係正餐

玻璃美術館個到我之前好似睇個有位巴打post過..
啲圖一樣樣...
個種親切感就好似睇過咁

Btw 樓主好型

夜晚仲有宵夜添...

車站附近我淨係去咗間 專食白蝦既

應該無自爆相架wor

有種型feel走咗出嚟

車站商場入面間壽司店d壽司/白蝦水準很不錯

會打扮，型男

肥矮毒浸味走晒出黎
我會注意下

白蝦有食
壽司有日佢早收食唔到
去左另一間都唔錯

我食唔到白蝦壽司

呢d真係點追都追唔完，去自己有興趣既就算

DAY3 白蝦亭,富山運河環水公園

富山除左係鐵路王國
美食都唔少
至少我SEARCH左好多間都可以食用既
係度待番三五七日都應該都未需要重覆

而富山站已經有兩間高過3.5分既餐廳
一間白蝦刺身
一間迴轉壽司
每日都大排長龍

睇唔到富山繪卷
就去左食野
一入商場就見到好多人排隊
原來係排白蝦亭既外賣
咁今晚就決定食呢個
堂食

問左好多人都只係排外賣
堂食條隊就唔算太長
十零分鐘左右

除左最出名既白蝦
仲有蟹可以食
但黎得呢度
唔係唔食白蝦呀

一場黎到
叫左最貴果款
買完有個牌等派飯

號稱200條
全部都係蝦
真係
好 撚 正 呀

終於搵到一樣可以同鰻魚匹敵既食物
成口都係白蝦滿足死

跟果塊蝦片都唔錯
走果時係佢姐妹店買左黎做手信拎左番公司
同事都話幾好食

食飽飽
經過電鐵富山站入去睇下
換即日飛上立山黑部應該就係呢個counter

仲有雙層觀光列車個座位表可以睇下

原來有一半位係反向

番酒店放低晒行裝就出發今日最後一站
富山運河環水公園

PS:無腳架,以下D相可能會睇壞眼,唔好打面

環水公園係車站北
而巴士站所有野都係車站南
要穿過地道先可以到

有人玩滑板
亦都有唔少流浪漢
同地面完全係兩極黎
不過無圖

行幾分鐘就到

如果仲係意大利既話
咁既時間出夜街真係一步一驚心
所以先話日本舒服
揹個斜揹袋仔又可以死出去

富山環水公園

都有唔少情侶
我偏偏就黎係咁按快門騷擾佢地

最亮麗果條叫天門橋

無咩技術既我最多都係影到咁

純粹較慢個快門黎影

行近D發現條橋原來會變色

而且仲有人係上面
突然覺得好興奮
原來環水公園夜晚都幾多野玩
好彩日頭唔得閒黎姐

上橋

全景

然後就上塔啦

三層樓
上完去先知原來有電梯

左手面果間係聲稱最靚既星巴克
好似係
不過唔知點解我對呢樣野無咩興趣
好似當日去島根旅館個老闆介紹我去出雲大社果間一樣
真係唔覺特別

同對面座塔有條紅線牽住

如果對面係個日本妹你話幾浪漫
但似係一家人多D

夜晚就睇唔到連峰啦

過埋去對面果座

九點半收工

但其實一個職員都無

係度玩左一排
影左D相
已經心滿意足

間STARBUCKS應該真係開到好夜

富山北同富山南既電車又係唔同公司既
不過富山北無咩景點
就無搭過呢一條線了

又買左件宵夜番去食

今次真係FATFAT

續

呢段睇法醫女王
石原里美好正呀

我食完碗白蝦刺身
第二日去食壽司都無叫白蝦壽司啦

我發覺自己真係有強迫證
死都要排d城落行程到

我都係上面個間食白蝦刺身丼

Btw 我就冇上橋影 公園

白蝦亭真係要等好耐

日本都追唔切
仲點追歐洲

我都係喎
個旅程一定要睇城
不過日本睇城應該好易
每個市都會有

但多野睇既唔多，除左自己想去/熟歷史個d

應該個個去富山都會食

我叫唔叫好彩
淨係等左陣

強迫到去歐洲都要搵d城黎睇
但人地一定要跟住個guide行

好多都係山頭
行好遠但又無野睇
真係想放棄

歐洲d城大到嚇死人
之前去俄羅斯去冬宮夏宮個d差d唔識路

我排個陣前面有兩個人

所以自己覺得有愛先好去，之前0400起身特登就係去備中松山城；重有落大雪行差唔多3km就係為左去米澤城

冬宮洗唔洗買定飛呀
就去
我仲book左兩架過夜車

好似去邊度都要搵城堡睇
搵特色車坐啦

其實都好快食完唔會等太耐
係第二日去間壽司早左收工
D人流轉晒去食白蝦

好彩我search過有兩間壽司差唔多分轉左場姐

我女友訂左先，穩陣d好

我個陣坐紅箭號，第一次坐臥鋪列車

我都係坐紅箭號
仲有程坐grand express
貴過住酒店

Grand Express再靚d
最貴個隻有得沖埋涼
我坐紅箭號都係坐第二貴個隻兩人房

我食個間迴轉壽司都有3.05分

我都係book呢隻呀
幾間房共用同一個廁所

富山既我諗都唔差得去方既

還好既佢有兩格廁所，同埋送左四支有氣水，不過我唔飲有氣水的

富山玻璃美術館咁搞笑，俾影相但唔俾拍片，佢都唔知你影緊相定拍緊片啦

富山好似鱒壽司出名，幾乎係嗰度先有，樓主有冇食到？

畀你參考下

啱啱搵先知
上年去個次真係冇上tabelog搵
睇啱就食
今年個次就叫有做少少功課

Lm

有汽水真係好難飲
都唔知邊個發明

好似好多地方都係咁
考你自律掛

或者唔比人直播

無食呀
我見白蝦亭個商場都有
但好大舊
唔知點知

支持

唔睇分都話我會有選擇困難
會好耐都唔知食咩好

有目標係會易啲做決定

我會溝啲野先飲
唔會就咁飲

imax巴打 有無tg
有無興趣入group傾日本遊旅？

試過係京都搵野食搵到發皮氣
所以之後都係搵定先穩陣

去意大利時中過伏 又唔想浪費 唯有打開個蓋等佢啲汽自己走，變返普通水先飲

竟然有D咁既group

得唔得架

有呀

啲氣走咗都仲有種怪怪的味道

係
苦苦地好難飲

DAY4 叮噹散步道,高岡圖書館,BERUMONTA

一起身陽光普照
個天藍到HIHI
心情都變得好順暢

今次堅係坐愛之風鐵道到高岡
張北陸PASS都仲有D用

高岡站

高岡市係藤士F不二雄既故鄉
所以成個高岡市都充斥住佢既作品
叮噹當然係最主要之一
黎高岡主要有三大重點
叮噹電車
藤子F不二雄美術館
同埋berumonta

一落車就望住万葉線係邊

睇住指示落去

點知
最唔想發生既事就發生鳥

叮噹番左未來維修呀!!!!!

大大隻字寫住叮噹電車運休
喊出黎
問過話要六月先復駛
個版權好似八月就完
我再下一次黎北陸已經係十二月
唔知仲有無機會可以見得到

我滿以為自己PLAN得好好
一次旅程可以坐晒富山所有觀光列車
原來
總有D預算唔到既事係會發生既
其實官網應該有寫
只係我無好好去研究
一味淨係計住自己應該幾點上車
唉

好灰咁望住個叮噹郵筒

周邊又無叮噹明信片同郵票賣
無野可以寄呀

本身諗住坐架叮噹電車出去係大佛行一陣再番黎高岡站
就岩岩好夠鐘坐berumonta
而家無所事事唯有出去遊步道轉個圈

幾隻銅像係點都無可能夠叮噹電車吸引架啦

銅像後面係高岡圖書館
睇宣傳話有叮噹初代漫畫收藏
姑且入去睇一睇

大堂

圖書館門口已經擺左兩隻好核突既叮噹同叮鈴係度

不過真係有唔少叮噹既作品

保養得好好
不過唔比借走

兒時回憶都番番晒黎
叮噹唔只陪住我成長
直到而家我都仲有睇佢新出既大電影
簡直係伴住我一生

出番去有活動

唔阻你

而家先至有機會好好咁睇下高岡站
原來佢對出有塊大玻璃
話係可以睇到立山連峰

太遠真係乜都睇唔到

仲有berumonta既廣告

落左月台
仲見到忍者亂太郎既彩繪

係月台行黎行去
原來berumonta係會轉月台既

由新高岡開過黎
會係七號月台停左陣
先再去一號月台

到站啦

全綠色既車身

今次竟然有香港人一齊搭
JR始終係JR
真係會多人搭好多

berumonta全名叫做belles montagnes et mer
同大家樂一樣
唔鬼識讀
全車得一卡
今次無預約就一定上唔到車啦

呢期係星期六行城端線
星期日行冰島線
咁本身都PLAN左去雨晴海岸
當然係星期日黎坐啦
都叫真係好好彩
如果星期六即係尋日黎
就會落雨落到喊

車廂

好多人一早已經係新高岡上車坐定定

我一早預約左
先至可以坐到大玻璃車窗毒撚位

隔離就係自助紀念車飛位
卡同印全部都隨手可得

車頭有好多野食

壽司要早幾日預定
但我坐得半個鐘都無
幾件壽司要成2000YEN
又唔係咩特別野
就無要到

但師傅就好樂意比人影相

乘車紀念卡

呢一張仲可以卡住張指定席車飛
幾特別

我個大車窗

窗邊仲有抗紋

開車啦
天氣真係好好

車上面有個冰見阿婆會鳩UP講故仔

一開始無咩野睇
但一駛到海邊就成車嘩嘩咁叫

係雨晴海岸呀

仲有立山連峰

最遠係男岩

近沙灘既係女岩

好似係

到站之前有個雨晴阿叔影我地

我又影番佢

雨晴站

雖然唔係列車既終點
但我就係呢度落車

門口原來有個時間牌係度

再影多次車身

然後送車尾

續

個名一睇就知係邊個fans

祖？

易認咪幾好
幣在次次講個email出黎人地生地都唔知up乜

慘
又一樣野無左

好似每日都有樣野係生命中消失咁

無錯，而家點都要事先一次過搵定幾間，仲要預計埋每個景點唔同既可能完成地點都有搵，確保最順路既地方都有心水，如果到時先慢慢諗就有選擇困難症，而家旅行都會係google map度mark晒地點，連menu都睇定埋，食飯就超順利慳返好多時間，唔會耽誤行程

一樣呀
我而家個google map d點密到

好撚慘，睇小火車果到
睇到一半見到去唔到，都估下半部都去唔到
點知真係

原來隻狗有呢啲icon

突破盲腸

一邊睇住大奧既歷史資料
一邊睇住你既遊記
雖然無關係，但睇見立山連峰真心覺得靚

大奧剩係諗起篤姬
宮崎葵同堀北真希

天樹院係幾有鐵娘子feel
但吸引我既反而係春日局，佢有不撓、強勢既形象
Anyway資料搜集不容易呀
我之前去日本時間唔夠，搵唔到令我滿意既原文史料

治部幾時再開po講史

我都想知呢個icon點用到

天氣好乜都靚

應該係藍紅一齊連住用就有

成個黑部峽谷都唔知做左乜野

試下先

睇見你嗰碗白蝦
即刻改飛 金澤落去富山 食埋呢碗野先返東京

屈

消化緊江戶幕府，發覺冇咩人講大奧

原來金澤坐番去東京？

好靚

yes

包膠

大奧係咪講宮心計咁？

都幾似，但大奧權力牽涉更大，更利害既可以決定一個旗本、若年寄既去留

好了，回歸旅遊頻道啦

大奧剩係套衫已經華麗過宮心計好多

DAY4 雨晴海岸

車站有教點樣出發雨晴海岸

轉左一定行去到JR路口就可以去到女岩位
不過我首先想去左影berumonta先
因為列車到左冰見總站就會番轉頭
睇過時間係雨晴落車行到去就差唔多時間

雨晴站

站內有明信卡海報可以買

全日都好好太陽

不過相好好曝曝地咁

可能係星期日
又可能真係好好天
好多私家車駛過黎

雨晴海岸應該係個幾出名既景點

終於搵到個好位

又可以影到女岩
又影到架車
雖然無腳架
但欄杆救我左一命

另一邊就係立山連峰

當我等到唔耐煩果時
架車終於駛到
瘋狂連拍

當佢駛到呢個位
架車就停左係度

大概係係度睇緊女岩同連峰

過多陣
佢就走LU
最後機會

再見啦berumonta

自由活動時間

女岩就對住能登公園
男岩就對住立山連峰
應該係咁樣

所以呢個就係男岩

好似搵到個位靚過頭先影到車果度

不過已經無第二次機會LU

唔係好明佢想叫你唔好做乜野

之後一班出發冰見既普通列車亦都駛到

過左呢度就係好細既義經社

呢個沙難係影背著立山連峰既女岩

最衰我得隻12-24
要用電話先ZOOM到連峰

如果唔係仲可以影到日本人妻

玩夠
差唔多夠鐘下一班車
打道回府

海拔5.8米

JR站附近真係泊左好多車

但係個JR就無咩人搭

坐普通到車上面影既最後連峰

真係好期待聽日上立山

續

宮心計就算啦
聽到個名都唔想睇
成日爭黎爭去

有睇緊
呢幾個地方都未去過

我去雨晴時可能下午天色已冇你咁好密雲了

富山
多景點又有鐵路玩

而家去緊？

不是，我係16年11月去的

如果好天就好壯觀
另我去旅行帶16-35多 , 太wide唔識控制

我都想換1635
1224變晒形又唔夠遠

次次旅行都帶1635

最近去日本都係2, 3日快閃多
呢D要去多幾日比較難就到時間, 希望下年有機會去玩下

但係好貴

買枝天涯鏡

人妻

唔比行入路軌

學左幾年日放都無乜進步

DAY4 吉宗,藤子F不二雄故鄉畫廊,高岡城跡,高岡大佛

坐冰見線到越中中川站落車

對面就係藤子F不二雄故鄉畫廊
不過首先去醫左肚先
係高岡有間幾高分既平民食店

吉宗
係車站都要行十分鐘左右先到
明明係星期日
係已經成村人係入面等緊位
大概係周圍唯一開緊既食店

話明平民野
最貴果個咖哩烏冬都係900YEN
加隻強都係50YEN
諗下香港D拉麵加強真係食左你隻車

收銀同廚房

烏冬到

舊肉好鬼大件

係香港叫碟咖哩牛腩
真係多過三四件都要還神
我見好多日本人都會加碗飯
不過今日唔算太餓
食完個咖哩烏冬已經好飽

唔算話係好好食
不過就真係好抵玩

食飽飽就去同叮噹見面啦
路牌就咁痴係地面到

美術館除左叮噹畫廊
其實仲有其他展
不過無理到佢
我全心都淨係想去睇叮噹

要上二樓買飛

門口有棟隨意門係度

一入去就有職員話要幫你影相
仲塞左叮噹同叮鈴比你

不過張相就無乜特別

仲貼左個牌話職員好樂意幫你影相
點解咁熱情?
因為成個畫廊真係好細
全場就淨得兩間房
有藤子F不二雄既相機同畫筆之類
仲有D原稿
成個畫廊最花時間應該係套動畫
叮噹CROSSOVER大耳鼠
都應該有十零分鐘
又係個職員特登走過黎講話動畫開始啦咁

如果唔睇既話
真係十零分鐘可以走番出黎
細到痴線
而且唔比影相

出面有個同圖書館差唔多既漫畫架

好多都係我未見過既漫畫

仲有呢部扭強機

我都抽左隻畫家叮噹

雖然畫廊好細
但都買左包記憶方包番去做手信派街坊

高岡並唔係咩多人既地方
而且呢個畫廊都幾鳩下
但長期都KEEP住有人黎參觀
叮噹個名再戰幾十年都應該無難度

又真係細得滯

高岡城就係格離

要行天橋過
不過見其實日本人都唔好咁守規矩

高岡城已經唔存在
連復原天守之類乜都無
完完全全只係一個公園
叫做高岡古城公園

門口有棵冧樹

古城公園地圖

其實已經可以睇到二之丸三之太全部都已經起晒建築物
已經完全無晒古城風味

三之丸

而家係體育館

中之島就無乜野睇

但又有紅葉亂入

有個庭園之類

過左呢條陽春橋

就係本丸

本丸已經變成左休閒空地
完完全全只係一個公園
比人好開心咁係度踢波打棒球

本丸格離係射水神社

今次旅程雖然都有去唔少神社
但就唔係好大型果隻
所以見到就拜一拜
上年學車PASS左
而家去神社我淨係得番一個要求
就係女女女女女
誠心到你唔信

二之丸

而家係市民會館

唔知拜乜

吸印仔就要黎到博物館

講下高岡城既歷史

話說都叫去過廿幾座城
麻木就稱唔上
仲記得去過既城既面貌
但歷史就呢方面就有D模糊啦
尤其係有D館唔比影相
記憶就更加輕易流失
所以我先唔明點解有D十九城都唔比影

高山不近

高岡城跡

完

雖然我都大佛無咩興趣
不過由高岡城行番車站會經過
就順便睇埋

其實真係一D特別都無
參拜就免鳥

續

感覺仲細過東京個果

東京果個都好細架?

睇城既野…歷史都係靠去之前/之後補充架喇

高岡城都唔算戰國時代既城了，而且壽命短（得6年命），反而估唔到響呢度講神保家

嚟緊月尾會去名古屋同北陸
可唔可以俾下意見？
Day 1夜晚到名古屋 住名古屋
Day 2 名古屋市內景點 住名古屋
Day 3 高山—>飛驒古川—>富山 住富山
Day 4 金澤—>白川鄉 住名古屋
Day 5 蒲郡市 橘子樂園+竹島 住名古屋
Day 6 名古屋市內景點
Day 7 早機走
中間會唔會太趕？

旅遊最好嘅境一定係一個好天氣

睇字，應該大你果個少少
但係唔係張張原稿都聽佢講，都要睇佢套片sip時間

乜都講D咁
不過唔夠時間係度睇一陣就走左lu

又唔算太趕既
不過skip左好多咁lor
唔去立山同上高地?

名古屋市內都唔算多景點
去下犬下城或者岐阜城都應該夠時間

同埋去蒲郡有特別原因架?
好似好冷門

你用昇龍道pass?

仲有日上新穗高果D落大雨

黎個真
好影響個人心情

立山個雪壁22號就完 所以諗住等下次再去
蒲郡就係想去個橘子樂園食蜜瓜同提子
應該用高山&北陸pass

用pass但你去得兩日好蝕咁

如果cover到個車費都ok

立山車費真係好差貴，我今年去只係買立山黑部加購票，多限制但平d

DAY4 瑞龍寺

因為高岡都PLAN左幾多地方
都驚會去唔到瑞龍寺
不過叮噹畫廊果度慳左唔少時間
所以可以照原定計劃出發瑞龍寺
都叫做大致上去得晒
係睇唔到叮噹電車同無去到海王丸

瑞龍寺係高岡同新高岡站中間
要參拜淨係可以靠對腳行路去

今次又去左高岡地底
同富山唔同
高岡地底係有舖頭既
仲有唔少學生係度打等溫書

富山馬拉松
仲有160日

其實瑞龍寺都唔算要行好遠

見到呢條直路就已經係參拜口

前田利長係高岡應該幾出名

瑞龍寺
500YEN入場費

咁都叫似咩

但一入到總門
大大個山門維修緊

你可以對應番個人體圖睇下其實即係維修緊邊度

要足足整四年先整得好個生殖器官

入到去兩面都係走廊

唔比上但有對拖鞋

左手

大庫裡

右手

禪堂

左右手

山門

正面就係佛殿

後面既石廟

佢好似成個織田系都拜晒咁

最後既係法堂

要除鞋先上得去

呢度有護符可以係度買

過左四點半
正門會山埋

要係後門走

不過我未夠鐘
可以去番前門

雖然已經近五點
但個天仲係幾藍

正門

出左去無幾耐就山門了

前田利長個墓就係八百幾米外

不過就唔得閒去
仲要趕住去叮噹塊空地

呢條參拜路真係幾靚仔

續

我買立山黑部張PASS都蝕
係松本落惠那先有坐左一程特急

我就選擇單程由信濃大町上立山上過晚夜第朝落美女平富山走
無話蝕唔蝕既，上得去就預左，而且佢某d車晒證就可直接上慳返排隊買飛；因為真係太多人迫來迫去我寧願快快手上到去感受下雪山好過

住立山 正唔正？有冇圖睇睇

原本我都plan第一日落機直去信濃大町訓
再落番去
但坐唔到架北琵琶湖無去到近江先轉左去福井同惠那

みくりが池温泉

標榜係全日本最高同真温泉(真係好重硫磺味 )，由立山車站行雪地廿分鐘左右就到，9700円一個床位

有冇影下間房

我都覺 但分開買飛應該仲貴

無行到過去
好似好遠咁
有其他遊記巴打好似去左浸日歸

DAY4 高岡童話公園,富山繪卷,迴轉富山鮨,富山市役所展望塔

如果平日既話
係瑞龍寺口會有巴士可以直去到童話公園
但望下巴士站塊牌
今日係星期日
運休
shit

由瑞龍寺行過去
需時要半個鐘
但為左去見叮噹既最後一面
呢半個鐘係值得既

高岡位於北陸地區
周圍都係田
就係住宅大廈對開已經可以有塊田係度

叮噹空地位於童話之森公園入面
其實只係一個空地仔
但就重現左整個叮噹空地出黎
尤其係最重要果三條水管

離遠已經見到呢個童話公園既展望台

公園地圖

主要有三個重要地點
叮噹空地
童話之森館
同埋叮噹日時計

連街燈都有D似宇宙開拓史果D屋仔咁

其實真係一個好大既公園黎
不過黎到已經係五點以後
如果可以好好享受一下
就更加唔錯啦
可惜
我對於呢度而言只係一個過客

叮噹空地其實都幾易搵
成個公園最多人果度就係
係度待左一陣
係根本遇唔到無人既場景

係要等人影完
先有機會影到呢個空地

好彩係
都搵到有日本妹可以幫自己影相
即係靚景可以唔洗有我自己
但黎到呢度
真係點都要影番張先得
不過叮鈴真係烏糟到好似瀨左屎咁

轉個頭
技安已經比人圍緊

呢個童話之森館係公園展望塔黎

聽講可以望晒成個公園
不過我太遲去已經收左工

公園仲有好多遊樂設施

最後係叮噹日時計
無咩特別

最後又番番去空地

繼續係勁多人
大陸人
韓國人
泰國人
台灣人
乜都有
明明地方都算偏
應該真係高岡必到既景點黎

玩到好滿足
係新高岡站坐新幹線番去富山

打橫係空中果條係新幹線
而打直係地面果條係城端線

今次隻北陸PASS最好用既地方
就係可以坐到呢幾個站既新幹線
如果唔係
要坐番城端線番去高岡再坐愛之風番富山

係富山站一落車就上番愛之風鐵道個月台
今次我識講話去高岡啦

呢架就係愛之風鐵道既特色列車
富山繪卷

並唔需要特急券或者指定席券
全車以普通列車方法開出

總共有三卡車
綠色

藍色

同淺藍色

可能車內並無咩特別裝飾
所以未必稱得上叫做觀光列車
只係一架有彩繪既鐵路
不過架車確確實實係有佢自己個名

富山繪卷

外面既彩繪用左富山周邊既特色黎設計

夠鐘開車

拜拜

高岡都咁多外國人

日本妹圖呢？

睇完火車
就去食夜晚
呢個就係尋日去果個車站商場

入面除左白蝦亭
仲有一間壽司玉都好出名

但後面起左個牌話今日會早收工
已經截左龍

唯有轉場去東橫INN格離架富山鮨
我見TABELOG兩間D分都差唔多
應該無問題掛

呢個係收左工之後先影既門口

雖然我係香港都唔多食迴轉壽司
但北陸地區D魚生好似幾出名
點都要試下既

迴轉D野就無人要既
都係睇餐牌寫紙仔比師傅

睇碟睇價錢

我們在服務於兩個壽司係完全唔知UP乜

後尾先知係每碟兩件壽司

有好多都唔記得左影相
淨係得兩張

最後見佢話咩名物咪叫埋LOR

原來呢個係TAKE OUT
堂食D昆布係任食
柒到核爆呀

埋單三千幾YEN
又唔算好貴
係香港食元氣都要啦
但呢度鮮好多就真既

搵唔到幫我影相果個

係唔知點解好多泰妹

收埋睇

上次係富山食壽司又幾正

食完飯周圍兜下
話晒已經係富山既最後一晚
尋晚去左環水公園
今晚就試下個市役所觀光塔
全部都因為日頭無時間
所以先夜晚黎

展望塔免費開放
仲會開到九點

得一架升降機可以上到去

成個展望台既設計就咁既款

好難得係個望遠鏡竟然唔洗錢

同京都塔一樣ZOOM到入房都得
不過呢部野剩係可以向左右郁
上下就唔得
唔可以為所慾為

展望塔離地70米

大概廿幾樓高

仲有個立山特等席

不過夜媽就乜都睇唔到

富山並唔係太繁華既地方
所以夜景都唔太好睇
而且反光反得太勁
我見有人直接拎塊黑色海綿過黎防反光
好pro

踩單車黎可以係度給個印仔走

個塔頂好難影

成日比野遮住

附近既APA

同EXCEL

都唔夠我呢間方便
呢一晚都算係富山既最後一晚
聽日上埋立山就要離開呢個靜中帶旺既既地方啦

長澤正美剪左呢個頭真係好柒呀

今晚既甜品

抹茶布甸

續

收埋食添

Btw 樓主多數用14mm依個焦距影？
我自己好少推到咁盡，因為會變型

好多都係12mm
全部變晒型

唔怪得

巴打無可唔可以join

DAY5 Double Decker Express,立山,美女平

2017年既三月尾
第一次一個人去旅行
第一次一個人搭飛機
好多好多既第一次
番到香港休息左一段日子之後
就開始PLAN另一個旅程
果個就係立山黑部之旅
不過當時立山黑部已經就黎收山
無可能去得切
所以約定一年之後既旅程
係估唔到中間
竟然又經歷左咁多事

總之
今日既立山黑部
就係成個旅程既重點
整個十一日
都係圍住呢座山而行
我人生既第一次雪景
亦都發生係呢度
可以話係不枉此行

為左呢一日
前一晚係酒店睇左好多
因為好多人都係上網買立山既飛
可以一早預約定由立山去美女平既CABLE CAR
而我地渣PASS既
只能夠即日一早去換飛
所以我都聽取教訓
六點幾起身就落車站換飛

前日係電鐵富山站睇過
要六點五十分先開始換飛
但我早大約十分鐘落到去
已經工作緊
仲有條少少地既人龍

同職員阿伯講解我已經BOOK左雙層列車去立山
希望可以坐到之後果班CABLE CAR
係估唔到過程咁順利
因為雙層到車0847到達立山
就換左呢班九點鐘既CABLE CAR上美女平

基本上全個立山黑部只需要預約立山上美女平既呢一段
其後全部交通工具都係排隊先到先得
而呢張立山來回扇澤就係全程立山黑部交通既門票
全部站口都用呢個BARCODE搞掂

六點幾換完飛
番番酒店搞陣野食個早餐
先施施然換呢班0757既雙層列車車飛

估唔到今次呢架雙層列車既指定席車飛係咁鳩流流
同阿爾卑斯特快真係差天共地
呢張咁既野都可以叫做飛

雖然換左指定席車飛
但都要排隊入閘

富山地方鐵道三部觀光列車既最後一部
雙層觀光列車

外型係
一D都唔特別既

不過去到中間就可以見到
二號車就變左雙層

除左大窗之外
外面仲有D繪圖

車頭

第一同第三卡既自由席

然後第二卡
全卡指定席
中間有上下樓梯

下層係1+2既座位

而上層
就係2+2座位

呢張圖既人
全部都係無買指定席飛亂鳩咁坐既
而呢D人
全部都係香港同大陸人
根本源自同一本質
流住同一樣既血
同一樣咁垃圾

我個83D位

我後面既位
全部都係倒向坐

呢種設計真係勁ON9
不過支那人就是撚但啦

有窗簾

今日張車飛

由二樓望番落去

係真係高少少既

今日繼續好好天

可以預想得到立山黑部既環境
應該會係唔錯既一日

去到中間
已經可以見到連峰

又係我面前出現啦

感覺上好似有D似上高地咁

呢度成個汪達巨像D遺跡咁

因為係特急列車
50分鐘就到

有幾個LOCKER可以用

不過真係唔多

立山站

有休息室
仲有好多小店

九點鐘出發美女平既CABLE CAR

係真係會CHECK你係咪BOOK左呢班車既

登山纜車

企係係最前

可以睇下風景
以為

其實係無風景睇既
一條又一條既隧道

美女平係無野做既

直接轉車
雖然佢話0940先有下班車
但因為有團體車
而團體車會有空位淨
所以可以一直上
你見個鐘0910已經可以上車

由美女平上室堂
就係坐呢隻高原巴士

由一千米登上二千五米既高度

續

立山黑部

唔知點解我對立山黑部麻麻地

可能我第一次見到真雪
仲好感動

值得一去既
但係再去我會揀上高地

不過我去立山黑部應該都會嘩一聲
真係壯觀既

高山有興趣

北陸一定要再去多次

我上次立山黑部住左晚，上高地即日來回
感覺應該掉返轉

上高地好似無我想像中咁靚
同埋真係要行好耐

高山又係幾好feel
不過算細

十二月玩埋下半part北陸
但新潟淨係hi到邊邊

我就係即日來回立山黑部
係平湯住左晚

咁呀
再加多次就玩埋東北啦

推推~

上高地真係好靚

立黑去一次就夠, 哂太多時間喺接駁交通, 有d悶

去新潟坐SL火車！

睇見轉車再轉車都覺得難上去

搵次去玩上越新幹線

架特急.....外觀重好有之前京阪電鐵既味道

坐車真係好浪費時間
如果單向就可以玩耐d
其實我應該咁玩
富山-立山黑部-松本-上高地-高山
唔洗買pass
又平又慳時間

係呀
佢話係京阪電鐵特急車番新

姐係食二手飯

地方鐵鬼有錢買新車

貼下温泉個床位 , 普通民宿模樣 , 估唔到個晚餐幾好食
個溫泉好掂 , 浸完滑一滑

此地鐵不同彼地鐵
冇錢就唯有將就下用二手嘢

我諗架車行起上嚟會幾搖

諗緊下年咁玩
松本>上高地>信濃大町>立山黑部>富山>飛驒古川>高山>下呂>名古屋

想喺上高地住一晚，不過啲住宿好貴

立山？

平湯好平ja
上次係平湯之森別館住都係四百幾
仲可以去本館個溫泉浸
係唔包夜晚姐

北陸拱型可唔可以坐北陸啲在來線

係呀，即係之前貼喺立山車站行廿分鐘雪地先到嗰間溫泉

不限次數搭乘自由區間內的北陸新幹線（東京～金澤）、特快、普通（包含快速）列車的普通車廂指定座席(「HARUKA」為非指定座席）及東京單軌電車全線

※1 IR石川鐵道僅限於搭乘經過「金澤～津幡區間」。
IR石川鐵道在「金澤～津幡區間」，亦可搭乘特快列車。

※2 AINOKAZE富山鐵道僅限於搭乘經過「高岡～富山區間」。
若搭乘AINOKAZE富山鐵道的快速「AINOKAZE LINER」，必須支付LINER費用。

但係無房訓

JR線應該無問題啦

研究左個段野好耐
佢淨係話新幹線段任坐

的確係新幹線任坐，IR石川線同愛之風富山鐵道都有限制區間

DAY5 雪之大谷

高原巴士全程50分鐘
係成個立山黑部交通時間最長果程

我幾乎係最尾上車果個
就坐左係第一行既走廊位
點知格離個導遊小姐話想同我調位
可能有人要SERVE掛
就變成坐左第一行既窗口位
真係唔錯

條路就由一開始綠油油

變成開始有積雪係樹邊

一切都好唔真實

架車去到某D景點會成一兩分鐘左右比人睇
不過通常呢D景都會係左手邊唔關我事

然後再上就真係見到雪山了

望住路邊全部都係雪

我諗我地已經真係立於雪山上面了

做左咁耐人
先至係第一次見到真雪
果種感動
到而家都仲記得
我一個人離開香港
就係為左見證係香港見唔到既野

果一刻
望住呢一堆白雪雪既野
我真係感動到喊
堅係有眼淚流出黎

我真係好想有人同自己分享
我好想叫出黎
但係我只能夠坐係巴士入面默默感受
係估唔到
格離個導遊小姐一樣係度抹眼淚
唔知係咪同我同一樣感受呢

窗邊既雪牆越黎越高

即係離開目的地越黎越近

開始見到呢D溶雪車

然後
雪之大谷既盡頭就係眼前出現

因為坐係車頭
睇得特別清楚
真係多人到痴線

到左室堂

第一件事就係沖入雪之大谷
咁大個仔都未見過雪既我
點忍

雪牆紀念證書

雪牆入口

5月21日
今日雪牆高14米

比起開山果時少左三米左右

係雪牆之前有個雪之迷宮

唔係好大
不過叫做可以玩下

D雪拎起上手

似係冰多D

係呢度
好易就可以搵到人幫手影相

好耐未試過好似今日咁開心
人生又解除左個成就

仲有一樣重要野
就係記得記得記得查防曬
好重要所以要講三次
如果唔係就會好似我咁曬到個額頭甩皮
又痕又樣衰

係雪之迷宮出番黎
前面就係天空之道

標高2450米
應該係我成世仔去得最高既地方

前面就係雪牆

唔知點解又會同頭先塊牌差左六十米

雪之大谷係有盡頭既
欄住唔比你行然後一直延伸都係車道
等我以為成個雪牆都可以一直行

十四米大概係咁

側邊成日呢D爛木柱

我諗係用黎固定D雪
或者係用黎標記高度或者深度之類

雪牆其實真係睇過就算
感受唔算太深

其實好多位都溶緊雪

立山熊大郎

係用黎開雪牆剷雪專用既剷車
無佢
我地就唔會睇到呢座雪牆LU

續

我講緊樓主

難得竟然對日本既地方無興趣

雪牆好多團友

No hehe

我鍾意上面行雪地多過雪牆一百倍
可能第一次站立係雪地之中掛

係
勁多團
但都無計
鬼叫一年得兩個幾月有得睇咩

我鍾意雪但對立山黑部零興趣
都係之前去東北見雪開心得多

完全明白樓主第一次見雪既感動

可能係多人同少人既分別

朋友

一定要去立山行雪壁
去白川鄉睇點燈

想當年佐佐成政從北陸翻越成個立山，落到去今日既駿府城，但德川家康已經唔想同秀吉作戰

樓主除左曬防曬
有無帶太陽眼鏡？

有帶太陽眼鏡
不過無查防曬
成個頭除左眼果PART好似燶左咁

好慘
最後咪又係反秀吉

點燈好難
又唔知佢時間
又無車落番去
一係要自駕
一係參加佢D團

最後做埋秀吉御伽衆

仲要因為肥後一揆（熊本）被秀吉大做文章處死

無計喇形勢比人弱，唔認契弟都唔得

所以依個我plan咗係幾年後

DAY5 室堂平

PLAN行程果時
一直都以為去立山黑部
緊係睇雪牆啦
唔係仲有咩睇呀

但去完發覺最吸引既
並唔係雪牆
而係室堂上面既雪山範圍
係果種
我第一次可以感受到踏足雪地
周圍都比雪包圍既感覺
咁先係一種滿足

從來都無諗過係立山上面過夜
原來室堂有間酒店

仲要好多人住

係室堂望番落去
就係雪之大谷

睇番D相至知
原來用12MM影相
角落頭會有明顯既黑影
平時都唔係咁覺
係係立山影既相特別明顯

下面就係真正站立係雪山上既路

一開始就會舖左D膠板係度防滑

不過我都叫做足左準備
其實唔踩膠板都無問題
不過事實亦都話比我知
其實著普通波鞋黎
問題亦都唔算太大
真係唔算好危險

呢度都有個小型雪牆

室堂平地圖

溫泉方向

話說室堂有兩間旅館
好似可以浸個日歸溫泉
一間室堂山莊

另一間係雷鳥莊

因為我仲要回程番富山
兩間都無去到

而呢個就係立於室堂站既室堂酒店

漫步雪山

一開始都幾多人
仲有好多廣東話出現

但越行上去就越少人

同係鳥取沙丘玩沙一樣
係呢個室堂雪山
我可以瘋狂玩雪同自拍
完全無人見到我做D ON9野

其實真係有人帶齊裝備上去爬山
然後滑番落黎

中間乜阻礙都無
我覺得好撚正

前面呢個係室堂山莊

呢個係雷鳥莊

好似好多人係果頭番黎咁

仲有呢個溫泉

已經結晒冰

其實我想行落去睇
但真係太斜
唔敢再行

雖然話係雪山
但就唔算好凍
雪之大谷話得三度
但感覺上仲暖過冬天既九州
至少我著短袖TEE加風褸已經完全大丈夫
不過真係好大風

玩到個心創晒
真係好唔捨得離開
人生第一次睇雪
又唔知下一次見到雪既時間係幾時啦
但如果再唔走
又未必趕得切回程富山落高山
所以奉勸大家
唔好好似我咁ON9

玩完入番室內

除低副太陽眼鏡
成個世界好似唔同左咁

室堂仲有個雄山神社既展示室

本社位於立山山頂
不過係度可以遙拜
好似係

落番去見到話咩雪崩強風係度嚇人

室堂應該係全個立山黑部最多人流既地方

買完個鎖匙扣我都唔敢係度久留

即刻出車去大觀峰

室堂至大觀峰呢條路係坐呢款無軌電車

穿過隧道到達立山既另一邊

到左大觀峰再轉吊車落黑部平

係度度望對面赤澤岳真係好靚好壯觀

相信
如果我有一日踩入瑞士
應該可以睇到更加壯麗既山景
不過應該要等我上左富士山先
一步一步踏上頂峰

架吊車多人到死

想影張相都影唔到

黑部平並未係故事既終點

其實個個都係賣紀念品買
每個人上黎立山黑部
淨係交通費都要成千蚊港紙
再加上係度食野買野住既洗費
我諗呢個區既收入應該真係好可觀

黑部平一樣有展望台
不過景觀就麻麻

係黑部平
要再轉纜車落山

先到達黑部水壩

由富山開始
要先坐富士山鐵到立山站
轉纜車上美女平
再轉高原巴士到室堂
無軌電車到大觀峰
吊車到黑部平
最後纜車到達黑部湖
足足六程

如果要到信濃大町果邊
仲要坐多兩程
無軌電車加巴士先到

而我
因為要來回
總共係坐足十二程先可以番得到富山
淨係交通
都起碼浪費一半以上時間

續

一係就快閃白川
星期五去
星期一番

得咩

點燈喎

點燈唔係多數星期日咩？

要check

上網search過立山黑部既pass
正係坐車十幾廿款
巴士地鐵纜車
真係塔到暈

支持樓主
上次去左富山，但係果時立山黑部未開山，最多都只可以係立山車站附近行下
但係個景已經靚到令我決定下次有機會的話一定要行晒成個立山黑部（或者去到黑部水壩）

另外share一下之前小弟我之前去聖巡嘅相
高山日枝神社

飛驒古川

氣多若宮神社

立石公園

點樣可以飛驒古川搵到只得一班車係二號月台
我睇完個牌先發覺無可能做到

仲搞到搭唔到班特急要坐普通車落番高山
一日得兩班特急真係顛顛地

立山可能我早去(15日開山我19日已上)，d雪比較乾淨

我推介在山上過晚夜，可以睇到日落，好天夜晚仲有星星睇(但我住個晚就返風有雲冇野睇到 )

一睇就知你的名字

其實都係好彩
我記得當時係下午三四點左右，當時落車之後就即刻小跑上條橋度影

因為當時係《你的名字》再加其他作品嘅聖巡

人在高山 聽日去富山

全部都係一號月台
應該要有隱藏條件先可以係二號月台單獨出現

D雪好白

去左上高地啦?

立石公園點樣上去./落黎?

其實雪景都好靚...唔駛特登追點燈...多人到塞哂...

講起就嬲，上立山嗰日落雨，無得出大雪谷

Wish list 其中一樣

咁睇黎我影果張都係1號月台？
已經唔記得邊個月台係幾號月台

我去左兩次，兩次都係由電車站行路上去
每次都行到身水身汗
行落山無咩事，係行上去會辛苦d

右面係一號月台
左面二號月台
我0957去左等
二號月台架車遲過一號月台架車到
但早過佢走

有巴士上
不過班次好少
我就的士上
巴士落

咁上面行雪山條路有無封？
其實坐巴士都叫做見過雪牆架啦

嗰位巴打影到嗰抽應該係キヤ95系檢測車, 冇固定運用同時間表
本身撞到已經超好彩, 仲要咁岩泊係二號月台比佢影到
只可以話, 佢返黎應該買六合彩

我都係有雪就夠

隨時難遇過Dr.Yellow

咁先係真朝聖
好似飛驒古川個的士站要有的士一樣

但套戲入面停個架唔係Kiha85咩

咁都無計
呢件事發生唔到
我最盡都係得呢兩張

諗住冬天去岩舟

聽日去立山黑部
希望唔好落雨啦
落返松本先去上高地

sosad
要睇到朝早果班車真係要係附近住宿先有機會
如果係東京的話真係諗都唔好諗

原來果度附近有巴士站
我去左果度兩次，每次都係行上行落

應該d運氣用晒係果度嫁啦

其實無的士都ok嘅，最緊要個景係度

而家先知秒速5厘米係呢個位

正呀，緊係等落雪先去

同飛騨古川一樣，除左朝早同夜晚，都係一個鐘一班車

巴打記得要留意番搭車時間
班次唔密
如果唔係到時係雪地等車就等凍死咁濟

八個字行下影下相好快過姐

最緊要係要著夠衫
今年我四月左右上多次立石公園，無落雪不過凍到仆街

當時衣著係一件短袖t shirt, 一件U記長袖hoodie, 一件U記有毛長袖外套

DAY5 黑部水壩

黑部湖個站係有D似防空洞

同大媽係防空洞角完力
出去就見到大大個黑部湖

而另一邊就係黑部水壩

由細到大
我一直都覺得水壩呢種設計好型
尤其是電影成日都會用很宏偉既角度出現
而netflix有套日本動畫叫做黑骸
亦都係用黑部水壩作為背景

其實一出左車站
氣溫就已經同係立山上面完全唔同
加上真係好曬
我直頭除淨件短TEE係度行
不過呢個選擇都係無錯既
因為
黑部水壩
應該係成個立山黑部最辛苦既地方

雖然叫做落左山
但黑部水壩都係係海拔千五米之上

水壩除左展望台
無晒係度周圍話幫你影相果D工作人員
得番呢部自拍機

呢部野又ON9又嘈
真係唔知有無人會比錢咁樣影

扇澤方向既出口

今次旅程唔會經過
叫做係立山黑部唯一坐唔到既交通工具
不過其實無軌電車即係同之前係室堂去大觀峰果應該係一樣
都係穿過山峰去到另一邊用既交通工具

係水壩上面行完
就上去展望台

展望台有兩個

一上一下
上面望晒黑部湖全境
而下面
就用黎欣賞水壩用既

決定上左去先
大約要行二三百級樓梯
發覺今次旅程真係成日要上上落落
去到最後係岩村城隻腳已經唔係幾聽洗
明明之前係泰國上左千六級樓梯都仲未死得
可能真係老左又肥左
出年上富士山真係幾惡搞

一路上個風景就越黎越廣

係下面行過雖然無咩特別
但上到黎睇其實都係唔錯既
雖然同雪山比係有D距離

終於上到最頂展望台

頂唔順太熱
又好撚肚餓
買左件大福餅黎食

原來即係雪米糍

展望台既景觀

[img][/img]
係呢度望番落去個景真係唔錯

其實本身係有諗過趕回歸番去係五點可以坐到特急落高山
不過真係太過肚餓
我自己都搞唔掂
又覺得無謂咁辛苦
就決定放棄班特急
夜晚坐普通車落高山算

展望塔下面有間餐廳

就係呢度解決午餐

雖然真係鳩流流
但餓起上黎連塊叮熱既漢堡扒都覺得好食

其實下面都有間餐廳
不過呢度有景睇

同少人好多

食完休息過就落番去

其實就係望好似真係幾高下

一落就落到最底

呢個真係叫做冰山一角

成個水壩真係會有某D位係未熔晒雪

新展望台有個特設會場

講下黑部水壩既歷史之類
不過幾乎無人睇既

水壩其實有個吸印仔活動

但個活動張紙呢
無咁叫我點玩
去邊搵
唔係去拎完又要番番黎下吸印嘛
即場放棄#

最底層可以見到水壩全貌

呢個月份並無放水活動
要去到六月尾先有
不過放心
我應該唔會黎第二次
所以
呢世都唔會見到了

下面條梯駁唔到上黎

到底要點樣先用得到

好辛苦咁又上番去
其實黑部湖邊好多垃圾

一眼望晒
全個展望塔

好似真係幾高下

續

希望你遇到好天氣

我五月去熱到仆街
好彩有睇其他巴打遊記
坐的士上去

同巴打一樣
覺得水壩好宏偉
尤其外國片影水壩放水果刻

我第一時間就諗起變形金剛個水壩
睇過有段片仲係水壩射籃

DAY5 立山黑部 麵家いろは

係黑部湖行完就要番轉頭啦

番番去排隊等車上立山
得小貓幾隻

黑部湖淨係單程去富山都要8000YEN

不過如果要買既話一早係扇澤買左飛啦
點會黎到黑部湖先買

今日酒店全無

竟然好神奇地有得坐

黑部平仲有個展望台

係回程先見到
見仲有時間

就上埋去裝下乜料

就咁一個天台
不過風景幾好

但係個吊車太低啦

是咁的
咁我係黑部湖除左件褸
發左幾下神經
就想試下短袖上雪山既感覺會係點

點知一出去等吊車已經凍到仆街
諗起之後仲有六日要玩
都係著番件褸先

對面去黑部平架吊車都幾多人

大觀峰一樣都有展望台

原來呢度都已經二千三米高

同室堂唔差得好遠

但係又細又多人

好多垃圾係度塞撚住係條路玩自拍
日本妹又唔敢出聲叫借借
大佬我堅係趕住走
真係屌出聲
用廣東話講咪撚阻住啦
雖然言語唔同
但我諗佢地一聽到語氣就知講緊粗口
即刻散開

上面溶緊雪唔比上

大觀峰除左展望台
仲有個雪窿

幾得意

坐多程無軌車就到室堂
今次坐左車頭
同司機同一樣視線

今次無係室堂停留啦
直接轉巴士

雖然只係三點幾
但已經開始少人

雪牆仲會收工
有工作人員執野

真係好多人係雪牆寫字

終於都要分手啦

我地以後都未必有機會再見啦

點知要等成粒鐘先富山地鐵

前日來回宇奈月溫泉
今日再來回立山
前前後後坐左四程富山地鐵
不過普通車都係第一次坐

番到富山已經MISS左特急班車
唯有等七點幾班尾班車落去
咁仲有成粒鐘
就去食埋富山最後一餐飯

黎到日本一餐拉麵都未食過又真係講唔通
本身想食呢間一心既

點知去到又話呢兩日唔開

咁就轉場去左車站對出個CICI商場
有間食黑拉麵既
佢自稱得過D唔知咩獎

上面果碗太多肉啦
都係叫番碗好普通既加強就算

唔算話特別好食
不過不失
間野好多遊客
有唔少仲係我係立山黑部見過既面孔

番酒店拎行李就上車站

高山本線同愛之風鐵道共用同一個月台
只係唔係LINE
而一日只得四班特急飛驆
尾班車早係1713已經開走左

我只有坐呢班普通車

好多學生同西裝友放工放學
而我仲要拎埋行李上黎
係真係阻撚住晒其他人
但無計啦
鬼叫夜晚無特急落高山咩

中間仲有係猪谷轉多程先到高山
不過呢程車就好少人
基本上全部都係好似我咁拎住行李
有對鬼人男女仲同我住同一間酒店添

總共坐左兩粒鐘落到高山
其實只係慢左特急唔夠廿分鐘左右
係坐得無咁舒服

今晚住country hotel
就係車站斜對面
酒店地下仲有間幾大下既family mart
十級方便
間房雖然細細地

但二百幾蚊晚咁既質素真係去邊搵

高山唔似得富山咁有夜生活
實實在在既一個古城
落去買個宵夜都就寑了

聽日又要一早係高山市內活動

續

如果冬天去最重要防風保暖，個次聖誕上野邊山半粒鐘已經想死
得零下十度，無雪但極大風，吹到人都企唔穩

真係諗住冬天去野邊山坐 high rail 星空
十二月應該唔會咁凍掛

估唔到黑部水庫上面間餐廳啲飯咁鳩
上次我冇入去添

Btw睇巴打對鞋就知巴打好型

行左幾耐?

富山有乜夜生活
雖然高山都冇

同感
寧願著多都唔好著少

上山大約30-45min
落山可以15min(趕搭車mode)

果間黑拉麵香港都有

對鞋淨係上立山先著過一次

對住大城市就唔算多
但有環水公園
又有個展望塔可以睇下夜景
算係有夜生活架啦

原來香港有
早知唔去

香港同日本點都有差別既

好天都可以試下行

DAY6 日枝神社 上三之町 宮川朝市

今次係高山住既酒店並唔包早餐
早餐就係便利店買既三文治解決
結果以後馮親無早餐既日子全部都買三文治解決

朝早既高山站

同夜晚好唔同

而濃飛巴士站
就係高山車站格離
即場買左旅程既最後一張PASS
信州飛驒廣域PASS

因為我好貪心
邊度都想去
計黎計去都係呢張PASS叫做有得賺
其實萬二YEN真係幾貴
仲要話係慳好多

姐姐教我話白川鄉唔可以坐預約D車
而家出面岩岩就有班唔洗預約既可以出發
不過我朝頭先想朝左個聖先
就係二號車站等高山市內既循環巴士

其實呢架巴士幾抵玩
100YEN一程
平過好多地方
仲幾乎成個高山都去得到

可能高山既遊客鐘意行路掛
成架車得我一個人

其實我都係坐左三個站

花里町2丁目算係最近日枝神社既巴士站
雖然都仲要行十五分鐘左右先到
但點都叫做近左
而且PASS有包
點解唔坐呢

沿路風景

高山真係一個幾清靜既地方
而且有古城FEEL
對比京都亦都無幾繁華
吸引好多鬼佬遊客

想像一下
呢度就係三葉住既地方
令呢個地方更加吸引

係咪有D三葉老豆想改造呢個城市呢

三葉所住既神社
有兩個說法
一個係高山既日枝神社
另一個係飛驒古川既氣多若宮神社

不過呢
門口就唔係幾似既

可能早黎
一個人都無
連巫女都無開工

日枝神社最似既
應該只係個鳥居

其實都有D差別

入面有棵千年大樹

不過好似每個神社都總有一棵係左近

唔理佢係咪真係原型都好
係真係有好多人慕名而來朝聖

我就無咁好畫工啦
等巫女開左工
就買左塊繪馬

祈求我既三葉早日出現
係唯一可以做既事

入面仲有其他唔同既神社

非請勿進地區

打擾完三葉
番去巴士站再坐車去上三之町

呢條古街幾似倉敷美觀地區

不過好短
其實唔多野睇

有間茶室叫做三葉
唔知係食住個名定一早已經係度啦

其中最出名應該係呢間飛驒牛壽司

本來我以為係上町之街係一陣就可以走得
點知排晒隊
花左唔少時間係度

排排下都見到唔少人力車係度行

其實都唔洗諗啦
一定係食最貴A5果隻架啦

佢又兩個指定地方可以比你坐低食野
一個係佢對面既COFFE SHOP
另一個係佢格離間舖頭

其實真係太細舊
食唔出D咩味
仲成手油

話係小京都其實都有D似既
上三之町同宮川朝市中間條街都有D似祇園三條既

宮朝朝市

背靠宮川河既一個市集

因為十二點就收檔
所以特登揀左一個朝早留係高山
下晝先去白川

不過發覺D手作仔同蘋果唔係幾岩我

反而係呢間擺明賣遊客野既買左幾對筷子黎做派街坊

宮川朝市同上三之町既長度差唔多
好快就行完

條河係幾得意既

仲有好多鬼佬係度行
不過行過就算

因為怕燒肉店遲左去會好多人
行到十一點左右就走鳥

續

去到高山咁好天 晴天

之後果日就落雨啦

少人既地方最舒服 唔洗同人逼

我離開高山先放晴出藍天

所以已經唔想再去大城市

但我第二日上新穗高
乜都睇唔到

同埋唔多想去出名既旅遊景點
實好多人 支那同港蝗

仲記得去北陸個邊好舒服
靜岡直頭啱晒我

我明 人算不如天算

我有睇到 仙台果次

個次諗起重好回味
d燒牛脷真係食唔返

每年都要去仙台一次食牛舌

其實好多地方都仲係少人
好似係福井咁我都聽唔到廣東話同國語
我諗去東北都應該唔會好多既
最緊要係無直飛既姐

仲未食過

東北真係好正！
遊客既話主要台灣人
但都唔係好多

上次我去東北睇櫻花先叫多香港人同台灣人
但都唔係好嘈果隻

去過兩次
黎緊10月去第三次！

一食難忘

有一排好多人去東北
而家又好似少番咁

我出年都唔知去到未
好多野想plan

的確一食難忘，之後係俄羅斯食過原條牛脷
個質感似仙台食個d，不過佢係就咁煮唔係燒

認同，特別係去到一d唔出名嘅地方係完全聽唔到廣東話 / 蝗語
果種感覺真係特別正

呢幾日係度睇緊一本小說
叫做國語推行員
並唔係講點樣教支那語
而係一本愛情小說
講述一段橫跨三十年既感情
係我一個好喜歡作家既新作
由我中五會考認識到而家
我諗我自己都算係一個幾長情既讀者了

而我自己
都希望自己可以堅持落去
只要一直去旅行
我就會一直寫落去
我自己都唔再年輕
但
我都希望抱有一段屬於我自己既旅程

DAY6 丸明 高山陣屋

其實高山真係唔大
講緊上三之町都係離開車站十分鐘距離
所以如果唔去日枝神社
高山就唔係太多野做
所以今次PLAN左半日高山
半日白川鄉
半日飛驒古川
時間上係無太大問題既

高山有兩間比較出名既燒肉站
一間味藏天國
一間丸明
最後去左丸明
因為佢SET LUNCH係可以食到A5級飛驒牛
而味藏天國餐牌好似係無寫到咩級數既
不過點都好
因為今日係星期二
味藏天國休息
所以根本就唔需要去揀

可能都算早
十一點半未夠
唔洗等位可以入到黎

係同香港差唔多樣既燒肉站

由一開始我都認定左要成最貴果個SET

全SET就係咁

望落去其實都係得幾舊肉

我就鐘意慢慢黎
逐粒逐粒燒

足足玩左成粒鐘

飯後仲有咖啡同雪糕

其實都唔錯
不過唔係幾夠喉就真
鬼叫自己窮無錢散叫咩

食完出番去已經見到唔少人等位
所以一早黎食係無錯既

今次一個人食燒肉都試埋
我既毒撚指數又升左LV
係差在未試一個人去遊樂場

繼續高山之旅
今次係高山最後一個站
高山陣屋

其實高山就無咩PLAN
純粹係去日枝神社
行下古街
食餐飛驒牛
但咁樣PLAN完就覺得太過簡單
所以就特登加左呢站令到高山站好似會充實D咁

入內要除鞋自己袋住
而且仲好似唔比影相
不過我今次就唔係幾想理佢

其實只係一個好傳統既古屋

後面有講下高山既歷史
將呢度當成歷史博物館亦都可以

其中最深刻既係呢個大原騷動

其唔係佢有幾多人判死刑
人地連死人冧樓都叫騷動
香港班支那政府連小小事都走去叫暴動
香港人被打壓得越黎越嚴重
而你真係咁想暴動丫嘛
總有一日會暴動比你睇

參觀完陣屋其實仲可以周下陣圍四周花園

雖然都只係一片草地
但佢地每個地方都有個名字
好似古城乜乜之丸一樣

買完鎖匙扣
店員送左個紙飛標比我
唔通陣屋同忍者都有關係

周圍行下睇下
原來普通一間餐廳都有A5飛驒牛食

可惜一日之內唔想食兩餐牛
所以今晚都係去第二度開餐

然後就踏上旅遊巴

出發白川鄉了

續

聽晚就世界盃開波啦
希望係去俄羅斯之前可以完到呢一篇遊記啦

YES
一見到D香港支那廢老就想死

週遊列國

都係人生第一次去睇ja
覺得以前錯過左太多
而家想追番

DAY6 荻町城跡展望台 長瀨家

終於黎到白川鄉
今次黎中部
除左立山黑部
另一個最想去既就係白川鄉
不過朋友問我講話無雪既白川鄉有咩好睇
我真係唔知點答佢

但黎過之後就發覺真係無黎錯
點燈呢D就唔強求啦
不過冬天我會黎多次睇雪景
希望睇到啦#

坐旅遊巴三點黎到
我應該無揀錯時間
因為人流比想像中少左好多

巴士站有張地圖可以拎黎睇下

一落巴士就已經見到合掌屋

雖然唔係白雪雪

但綠油油既白川係另一種風味
好治癒
再加上藍天白雲
真係無撚得輸
好彩今日黎左
因為第二日已經落大雨

其實我對呢度無咩概念
都係諗住周圍行
最近既就去左上面個展望台

好似都幾多人係上面

我估呢間屋應該住左個小朋友掛

城山展望台

由入口行過去大概15分鐘
佢仲話落冬天會封路
咁我唔知D人點樣上去影雪景啦

條斜路唔太斜

上去就唔係好辛苦

路上有D屋仔

白川鄉自己都有獨有既渠蓋

上到展望台
最期待的畫面出現了

睇相就睇得多
自己黎到影相既感覺係真係好唔同
好實在
如果唔係
去google map旅行算啦

係呢度都聽到唔少廣東話
可以輕鬆搵到人幫手影相影靚景
不過都有好多呀呀炸炸阻撚住晒既人

荻町城跡

不過已經乜都無
連乜野之丸都搵唔到
純粹得番個地址
當然係無印仔給啦

因為多左D樹
個景觀無咁好

真係唔算多人啦

起碼可以搵到位影相
唔洗排隊

影多張先

玩完就落番山

沿路風景真係好好
身心舒暢
有田有山有天有地

中間部落有幾間合掌屋可以參觀既
之前無研究過去邊間好
就去左自己見到既第一間

長瀨家

得個阿婆係度收錢
應該係主人黎

地下

同普通家庭差唔多

講下點樣起合掌屋

間屋應該真係好有歷史
每次行上去聽到D EE聲都覺得好正

第二層

擺左好多雜物係度

雪白川真係好正

同下層係有窿既

可能同通風有關

真係唔知點解
明明出面好好太陽都幾熱下
但入到黎
呢度風扇冷氣乜都無
但就感覺好涼爽

上層就比較特別

因為得一塊木板既路可以行

好似好緊獨木橋咁

仲要每行一步都EE聲好似就黎會冧緊
我都行得好小心

但後面班廢老真係痴撚線

驚死佢唔冧緊每步都大大力咁行

閣樓唔比上

不過個天花真係好型

唔知落雨會點呢

續

講野又大聲又唔顧周圍

兩次去白川鄉都係秋/冬天去，夏天去會唔會好熱呢？

實熱啦
我5月都廿幾度

中部好似吸引唔到後生仔女咁

我反而去得最多係中部

我都就黎去第三次
中部好多野
玩唔晒

唔同玩法啦
睇你係去瘋狂入貨滿足購物欲定係見識唔同風景洗滌心靈

感覺上依家後生仔女要追潮流，中部呢d相對地無咁多購物機會嘅地方肯定唔會入佢地法眼啦

祝你完到啦
又飛

我都想玩多啲北陸同中部

北陸正呀
上次去足幾日一句廣東話/蝗語都聽唔到

四年一度既世界盃就黎開波啦
我打埋呢篇就準備去睇波
雖然無左心愛既意大利
但都仲係要去支持下
尤其今年世界盃對我好重要
人生第一次參加呢度大型盛事
我已經
唔再想錯失任何一個機會
呢個只係開始
並唔係終結
以後既歐國盃
奧運
我全部都想去

DAY6 明善寺 出會橋 荻町八幡神社

其實我並唔知呢個就係好似好出名既三小屋

就只係行過影下
番到屋企睇番D相
哦
原來呢個就係三小屋
大概就係咁樣既感覺

好多稻草人

經過呢個明善寺既庫裡郷土館

真係有個和尚企係門口
不過頭先已經睇過長瀨定
所以今次就過門不入啦

明善寺

其實係白川鄉都行左一段時間
人流開始慢慢咁減少
畢竟大多數都係跟團既人
唔會係度留得太耐

神田家

繼續係過門不入

之後就黎到民宿群

可以係度住一晚感受一下白川鄉既夜晚
不過我就無咁好興致啦

呢條吊橋叫做であい橋
可以叫做相遇或者約會橋之類
唔知點解特別多人

兩邊都係碎石群

原來橋既對面係停車場
即係話呢班人全部都係旅行團
趕住番屋企既人

呢度太大人
好快咁我又過番橋番去

諗諗下
好似見到有個神社無入到去
想要完整張地圖
就走過去睇下

呢個神社叫做荻町八幡神社
唔知有咩典故

竟然係個朝聖既地方
但我對呢條女一D認識都無

不過呢個想要錢真係幾搞笑

白川鄉入面既美術館

慢慢太陽都開始落山

其實一路行一路好想食雪糕
但好多都收晒工
不過行行下又終於搵到最後一間仲開緊既

佢話呢個係酒味雪糕黎
但除左第一啖真係有酒味
之後就同普通軟雪糕無分別了

條街真係無晒人

最後一個和田家

已經收左工了

係度玩左兩個幾鐘都差唔多夠皮
番到巴士站

1720果班要預約唔上得
只可以坐最後一班巴士離開

其實我見7點半好似係仲有班既
但呢個表又無SHOW出黎

巴士中心無垃圾筒

要自己帶走

上左巴士之後就見到巴士中心收工了

又坐番一個鐘番高山
一日之內去晒高山同白川
感覺好完滿

原本有間全高山最高分既拉麵店BOOKMARK左諗住食
佢特別在夜晚九點先開門
但原來又係星期二休息
無得食高山拉麵
好似真係差少少咁

咁就轉場去左食呢個弱尊

英文名叫JACKSON
食咖哩飛驒炸豬扒

係GOOGLE MAP好高分
但TABELOG又好矛盾咁好低分
不過入去到就知點解啦
因為有八成都係鬼仔鬼妹黎
我唔知點解咖哩飯咁吸引佢地啦
而我只係當佢係間普通既餐廳看待

咖哩都好香
而且仲好大份
係幾滿足
但我都係想食高山拉麵多D

高山入夜之後都幾靜
無高樓大廈所以無夜景睇
無咩野做就早D番酒店休息

續

睇你影嗰D繪馬，個神社應該係寒蟬鳴泣之時嘅聖地 套野勁恐怖 睇左兩集驚得滯冇睇落去

寒蟬仲有出？

原來係呢套
咁都好耐歷史下

寒蟬系列後面變熱血漫
要解曬成條線

想像唔到
次次見到d圖好似都係拎住把刀

DAY7 飛驒古川站 氣多若宮神社

今朝個早餐

由高山去飛驒
可以坐JR或者坐巴士
由於身懷兩張PASS

兩種交通工具都可以搭得到
最後揀左坐JR過去
雖然要早D起身
但可以有更多時間可以係呢個城市遊玩

飛驒古川
身處係海拔500米左右
真係估佢唔到

飛驒係屬於你的名字既主場景
一落車未出站佢已經話你知呢影電車既橋並唔係站入面

要出站再行到30米先到

車站

入面就係呢隻傳說中既飛驒牛

出面既的士站
瀧君就係呢度拎住幅畫周圍問人

可能太早
並無的士係度
不過之後等左陣就出現了

的士站入面個休息室

前面就係天橋了

有個專用台比你企上去影相

每日只有0957呢一分鐘會有電車出現係二號月台

其實之前係月台見到個時間表都有寫
不過呢個就更加清楚

因為部相機太wide
所以只可以用相機影相

企左陣就見到班去高山既車

真係出現係一號月台
唯有等0957再番黎啦

咁離開呢個時間仲有個幾鐘
就先去左氣多若宮神社先
今日天氣唔好
一直都落住雨

就好似瀧君當日上山去搵呢個消失既城市一樣

穿過左無機會入去既飛驒美街館

行左段路
就會見到好大個鳥居係盡頭

而呢個鳥居
就係氣多若宮神社
即係係三葉住既神社原型之一

其實硬要講既話
我覺得兩個神社都唔似就真
根本就無人搵得到三葉

比尋日去日枝神社既時間更早

完全無人

事務所九點先開門

去左參拜先

時間係早到
連繪馬室都鎖住左
影唔到D人畫既公仔

結果係度等下十分鐘
等下又十鐘
等左九點三巫女都仲唔出現
雖然話有部對講機係度
但好似催佢番工咁
時間唔等人
我都無辦法再係度等落去
所以我就無辦法係度留低屬於我既繪馬比三葉

呢架係由富山沖落名古屋既特急飛驒

果日係富山錯過左
就無左搭到了

每年既四月十九二十日有古川祭表演

番到去
的士就出現了

可以對應番場景

因為仲有時間
就去埋圖書館

點知
又休館

點解好似去親邊度都總會有野做唔到咁
今次唔係第一次
亦都唔係最後一次
一切都同我預想有好大既出入
總係要帶遺憾番香港先安樂
我真係好唔甘心

但點唔甘心都唔會等到佢開門
唯有番去車站睇雙電車

我大概已經早左五至十分鐘左右黎到
但個位已經比人霸左
無奈只可以走去另一個台
成個視點係斜左少少

之後黎左個泰妹
平時去旅行真係好少見到
係唔知點解係富山同飛驒呢D地方就不斷咁見到

一號線到著

連二號線都到埋

我最期待既畫面出現了

就等一號線離開就可以影到只有二號線既列車
點知

二號線竟然開車先

之後一號線先開始走

結論係
只得二號月台呢個車

成件事係根本就唔會發生既

影埋背後果條車道

係度影相既人
大家都三唔識七
亦完全無交流
但好同步咁離開呢條天橋

續

世界盃開始左
每日都有三至四場比賽
夜晚真係好難可以有時間繼續寫得到遊記
唯有日頭努力

不過今年既比賽好似比起往年刺激
都算有番D安慰
希望去到
可以睇得到場好波啦

樓主起身有無揸自己對波

無追post幾日突然咁感性既

有
但係巨龍健在

不嬲都係

原來係影唔到果個景

睇真d電影出現係特急嚟
而9:58嗰班係普通車
即係個場景根本冇可能100% match

有人影到 不過係黃色車身

唔知有無機會係一號月台架車有阻濟所以遲開左
如果唔係即係正常唔會有機會影到

i mean 部火車唔會係同一款

電影果架特急黎架？
但個樣成架普通車咁

果下真係神加頂級超卓

咪就係你#467第一張相嗰款, KIHA85 既非貫通型車頭
睇真d車頭中間位置綠綠地嗰忽係特急車先有既, 拎黎顯示行緊咩列車

貫通型至岩

你講呢塊？？

係 haha

原來有兩間合掌屋係度

好開心
IMAX巴會唔會出世界盃LIVE?

Live好辛苦
完左之後寫遊記算啦

快d寫埋呢邊先
我要睇新穗高同惠那峽

晚晚睇足咁多場好辛苦
呢幾日又有有親戚結婚做節好忙

想問下咁上立山黑部果陣，樓主啲行李擺係邊？

呢排番工不斷打喊路 隻眼就嚟跌出嚟
IMAX巴去睇邊幾場?
btw,冇意粉icon可以用

擺酒店ja
因為我回程都係番富山
如果你去松本果邊
你可以揀酒店寄酒店
好多酒店都可以做到
立山黑部個官網都有教同幾錢

去睇四強同決賽
係唔
比番支意大利國旗黎玩好無

我想跨山
考慮緊行李寄行李

可以考慮用黑貓，速遞去你落山之後個酒店
我個27吋喼只係$1700円左右，不過你要上山前一日中午前要寄，因為未必可以一日内寄到去

咁酒店寄酒店就好
佢話即日可以寄到唔知得唔得
最好早一日寄啦

決賽
正喎屌 開live post

果個就係我
之前好似有巴打講過果班係專用黎檢查電車軌嘅電車
唔係咁易遇到

我記得好耐好耐之前好似又係有個巴打係冬天時去飛騨朝聖
佢好似係影到得2號月台有車

當事人

呢個blog都有
但佢寫話0957有4分鐘係2號月台
唔知係咪改左
而家得1分鐘

我都唔明你地點開live
係街到底點打咁多字

仲要up圖添呀

當事人表示當時我都只係唔理三七二十一，上左天橋影左幾張先算
無諗過架電車係唔係好特別之類

Up圖真係好辛苦
我次次去到日本都用中伏卡

係...我上次就係伏咗
勁慢

我覺得可能係巴打你唔好彩姐

樓主成個trip洗左幾錢？
有無諗過去尼泊爾行下山

我都唔知點解可以次次都會用左限速卡

所有雜費連埋手信大約萬五左右

去尼泊爾應該會死人
等我去左富士山同少女峰先

又去

好驚連富士山都上唔掂
不過諗住出年先去
應該要練下d體能

我都想上富士山

每晚都睇波睇到四五點先訓
而家假期都仲好
過埋今日又要番工都唔知點算

曾經我都係會睇足六十四場既超人
但年紀漸大
除左精神
熱情都有退卻
好多場波就算好睇都會睇睇下睡著左
一訓番比數又唔同左
然後我又會噢灰自己係度做緊乜撚野

係LOR
到底呢份係堅持定係ON9
我都開始搞唔清

DAY7 白壁土藏街 本光寺 圓光寺 真宗寺 蕎麦正なかや

其實雨係越落越大
一落雨D人就唔見晒
成個飛驒市都顯得好落寞

氣多若宮神社位於車站既東邊
而飛驒市最著名既景點
白壁土藏街
就位於車站既西邊

其實呢D白壁街就唔覺有咩咁特別
鳥取都有而且亦都無去到
如果作為景點要特登去既話就不了
不過既然已經黎到飛驒市
咁順便去一去亦都無妨

其實條街唔係無人
但真係好少人
黎到既有七八成都係操流利廣東話

岩岩連登個post所講既日本水渠乾淨到養魚

仲有個戶外籃球架係度

完全係格格不入

白壁街既盡頭

有間本光寺

法國呢度都幾多呢D細細地無人把守既寺廟
唔係好明個意義

好
由街尾去番街頭

其實D魚係有人餵既
而餵佢既人就係遊客啦
100YEN一包

不過我從來都唔做呢D事

但其他操流利廣東話既人就好樂意咁做

第二個寺

圓光寺

其實呢度幾個寺都係大同小異差唔多樣
然後叫你自助捐錢印朱沙

水渠既另一邊

瀨戶川

今日雖然天氣麻麻地
但無咩人感覺其實幾舒服

細個果時我會問
點解落雨就叫唔好天呀
明明落雨條街無咩人係開心事
到底係邊個界定好同唔好
不過人大左
亦都開始接受左晴天係好天呢件事
你話係
就係啦
人生總係要不斷咁妥協

呢度有個唔知咩朝市

同文化館

味處古川亦都係朝聖既其中一站

不過入面賣既全部都係同你的名字有關既手信
覺得佢只係不斷咁消費緊你的名字呢個名
感覺唔太好

出面都有D朝聖既資訊睇下

學姐同司應該就係坐係呢度食五平餅

行行下就去左預定食LUNCH果間蕎麥麵到

不過十一點先開門未夠鐘

餐牌有個叫做你的麵

廣末涼子簽名

再周圍行下已經沖到出大河

仲有間真宗寺

真係幾乎一模一樣

其實成個城市都消費緊你的名字

夠鐘番去食LUNCH
見佢仲係寫CLOSE就問佢開門未
老闆娘話原來唔記得左轉牌

硬係覺得你的麵係伏野黎

所以叫番最正常果隻

間舖頭真係好多簽名

一直都唔知原來食蕎麥麵都會好似食沾麵咁加湯飲
係黎到中部食左幾餐先知有咁既食法

最後叫多個佢自家制既布甸

幾滑

總括黎講
飛驒市就朝聖完畢
唯一既遺憾就係無辦法去到圖書館影相
應該無咩機會再黎得到
唯有將遺憾帶到永遠

車站竟然有暖爐

仲有D韓妹係度瘋狂玩隻飛驒牛
無圖

坐番呢間普通車就番高山了

岩岩好用左一日半時間去晒高山 白川 飛驒

續

上啦
遲D只會越黎越多人

聽講富士山唔難行
樓主唔洗驚

淨睇大戰

有野請教
10月會有3日2夜留高山
第一日名古屋上高山
跟住去飛驒古川再返高山
定直接喺高山stay一日算？
因為第二日留咗去白川鄉
第三日諗住行完朝市就上金澤

唔出發
先淆底
行平路就ok
行斜路我呢d死肥仔點頂

全部爆冷
就黎無晒大戰啦

如果唔係為左朝聖去飛驒好似無咩做咁
白壁土藏街就無咩特別
睇你去既目的係咩
高山就多d野行

雙牙

DAY7 新穗高高空纜車

曾經
我有plan過係一日去晒新穗高纜車同埋上高地
其實唔係唔得
不過就辛苦少少
所以最後都係揀左係平湯溫泉訓一晚

純個人睇法
即係已經去左立山黑部既話
真係無必要再花錢去坐新穗高纜車
兩者級數完全唔一樣
如果由高山出發
計埋車錢來回都要成七千YEN
唔比立山黑部平好多

番到高山轉濃飛巴士

五號車站

每小時既四十分鐘有車上新穗高

中間會停平湯溫泉
如果去上高地
一樣要到平湯溫泉轉車

濃飛巴士全部都係旅遊巴黎

可以放埋行李
不過我今朝一早就寄左過去松本
一日後到
岩岩好

坐左個半鐘車
終於去到新穗高纜車站

一入到去
真係驚為天人

係一個人都無呀
雖然我成下午兩點幾先去到
都唔應該係咁既場景架嘛

用PASS換左新穗高張飛

PASS後面會給左印唔比換多張

係閘口等左陣

全架吊車得我一個人

同埋個職員

全程就係霧中渡過

新穗高總共有兩程纜車要坐
中程站位處海拔千三米

其實我想周圍行下先轉第二程纜車
但個職員直接帶我去到轉車站

因為呢個站有停車場
自駕既人可以渣到黎呢度先坐纜車上山頂
我以為
會有番D人啦
點知

一樣都係無人架

個設計好似係預左好多人上山
所以呢架係雙層纜車

今日由我獨占

我估應該無咩人有我咁既經歷掛

雖然得我一個人
但職員一樣會發UP風同鞠躬
而我就對住佢地傻笑
成個畫面好on9

正常呢
係會睇到呢堆連峰既

但今日個畫面係咁撚樣

由吊車入面望成四周都白蒙蒙

乜撚都睇唔到
心諗我都唔知上黎做乜鳩
完全係浪費人生

偶爾有D霧散咁少少已經好開心

落左車一野上到頂樓展望台
佢地仲已經落雨門已山
係我黎到先開番門

四周圍既連峰

你地lay埋晒係邊呀

好VIEW果時既款

好似係
我無實際見得到

呢度已經係海拔二千一米高
比起立山黑部都係低左少少

淨係見到下面樹林有D雪仲未溶

但個觀感已經差好遠
如果
我仲去立山黑部之前黎到呢度
或者我都仲會開心見到雪既
但而家
真係乜心情都無
唔知上黎做乜鳩

因為得一個人
職員過黎搭下爹
比我練下d日文
雖然都係講唔到幾多架啦
叫做有個機會咁lor

企左陣D霧先散左少少

展望台下面係登山口
可以出去行下

佢話要寫登山建議書先可以登山
嚇到我唔敢出去
但睇下睇下又應該得呢個門口出到去
死就死

呢個纜車站叫做西穗高口站

理應係見到幾座三千米既山峰既

D雪就好似踩屎咁一達達

仲要落雨
真係一D都唔好玩

傳說中既登山口

無再行前啦
一陣碌左落山都唔知點算

成個雪地真係好污糟
其實應該好彩唔係黎左呢度先
如果唔係對雪既印象應該會好差好差

車站有個畫展

星空觀賞

如果夜媽媽上黎到同我睇同一樣既野都唔知點算好

車站有個磅
就試左將行裝放上去

原來都有5KG

無野做就走啦

D霧雖然散左少少
但都係無野睇

中停站
頭先無停到
今次係度睇下先

有公園

有足浸

不過好似要比錢

係最尾呢一程終於搵番些少人氣

下面手信店又係度消費緊你的名字

見有排都未有車番平湯溫泉
買左杯wasabi味雪糕

下次我都係食番正常味算數

續

上左silent hill

係
應該入左異空間
好彩番到現實

又係乜都無

真係唔去都罷
好彩果日唔係去上高地ja

調返轉唔係你名名字邊個去飛驒市

都係既
飛驒真係係乜做

隔離巴打個post又係，去到乜都無

冰菓聖巡
我都有睇

食飛彈牛...

飛驒牛係高山食既

原來唔洗上飛驒

高山市都係飛驒國之內，飛驒古川果邊真係咩都冇

飛驒真係好在山旯旮, 無論咩時代都係冇特別發展
無被幕末既洪流燃燒, 無被近代化、戰爭摧殘
今日依然KEEP到昔日既古色風情

好似無人理咁...

等睇樓主出浴照

保留古風都係一種吸引力，文化旅遊呀

係呀
飛驒市好似無燒肉食
最出名係晒高山

想像唔到你的名字上之前會係點

可能淨係係車站附近行
又唔算好古式

有咩出浴照

你住溫泉呀嗎

保留文化方面 日本真係做得好好

連溫泉都無影相

咁又唔洗個個地方都要城市發展
保留番某d地方實有必要

擺睇

香港就係一句發展就乜都拆

DAY7 平湯溫泉

落雨濕濕坐番巴士番平湯溫泉
車上面仲有對泰國男女都一樣住同一間旅館

上高地大約得十度左右

落大雨
溫泉街都無咩人

除左夜間纜車
平湯仲有結冰瀑布

不過全部都唔係而家呢個季節可做到

今晚住果間旅館叫做平湯之森
別館
平湯之森作為平森溫泉最巨規模果間
我諗別館都應該唔錯掛
佢只需要四百幾蚊一晚
仲要包埋早餐
呢個價錢住係溫泉街
真係抵到你唔信

如果唔計細細個跟團去九州住個D溫泉酒店
今次應該係我第一次入住既溫泉旅館
之前一直都只係玩過下日歸溫泉
然後浸完就走果種
但今次真真正正住係溫泉街

入房之前見到對面間房門口掛住條鎖匙唔知咩玩法

間房真係幾大下

可惜兩張床我用唔著

唯一缺點係無得沖涼

要落浴場沖

窗外面既溫泉街

我最鐘意係呢棧燈

係好多動漫主人公間房果棧
我係咁玩又開又山左十幾廿次
好正

呢間旅館其實唔大
所以只得一個室內溫泉

其實即係澡堂

為左彌補呢方面既不足
就送左本館既溫泉券一張

唔開心左半日
都係時候去鬆一鬆
由別館去本館都要行五分鐘左右

門口有好大個足浴
不過大雨無人

而呢間平湯之森就係真正既溫泉旅館
同我住果間好唔同
入面有露天溫泉
有餐廳
有手信買
成個迷宮咁

露天溫泉都唔少人
我就廢事帶埋電話入去搞事
得官方網一張

佢話有十六個露天池
無實際數過有無咁多
不過真係幾大下
同埋一邊落住雨一邊浸都幾舒服
尤其係呢個時間唔係幾夠凍
雨水就彌補番呢個差別

不過最大既問題係
我唔記得帶毛巾
明明旅館都幫我地準備好有大大小小既毛巾
偏偏我就開心得濟唔記得帶出門
唯有等自然乾

晚餐都係呢度解決

又揀左食飛驒牛

雖然已經係SET DINNER最貴果款
但個肉感都係同丸明食果隻有D距離

仲要好痴底
如果想食好D
應該得散叫呢條路

食完出番去已經黑到天晒

樓下有間幾大間既手信店
係呢度都可以有宵夜可以買番酒店食

溫泉街無咩好做
上番房食完個芝士蛋糕就可以早早就寢

續

政府要奶共
又官商鄉黑
有咩計

出浴照呢

諗起上次個巴打同fd去，真係有

素人露出？

呢個post

堅露出
我無呢d勇氣
亦都無人幫我影

好痴線

between,今晚約左人食飯,更新唔到
上高地要遲D先有

Wasabi味雪糕
我想試下添

又話毒撚

樓主信唔過

唔試好過試

毒撚都要食飯

都係會攻鼻？

會架
我覺得出呢種味好on9
唔知有無納豆味

納豆

女仔手嚟

咁不如出臭豆腐

之前比fd迫食納豆壽司
食完差d嘔

有女就唔洗對住部ipad食

臭豆腐我又唔區

好彩無買到阿根廷波衫
如果唔係去到都唔洗著
所以我決定都係留番去到睇下邊隊入決賽先再買
意大利出唔到線
唯有做番個勝利球迷
其實用咁樣完全第三者既角度去欣賞比賽都係唔錯既一件事

DAY8 大正池 田代池 河童橋

第一次去日本唔係住係城市入面
雖然間房無冷氣
但都訓得好舒服
而且六點未夠就起左身

打開窗

FEEL到空氣好清新
由尋日雨天變到今日既晴天
精神爽利
落樓下浴場浸番轉
可能太早完全無人
獨霸成個浴場

早餐好簡單
叫做有野落左肚

因為住得比較近上高地
原本諗住訓到自然醒慢慢先出發
點知今日咁早就起左身
就提早出發同D廢老爭巴士

平湯之森別館

其實唔係好大
但我好超級鍾意

步行至巴士站

一朝早乜都未開
個足浸連水都未放

山的名字

二號巴士站出發上高地

準時八點開車

三個字左右就到大正池

穿過少少樹林就到達大正池

全個上高地既地圖

由大正池到明神池大約7公里路程
而河童橋大約係大正池同明神池既中間
所以全日既路程大約10.5公里左右
唔算好遠
不過連埋影相行行企企都花左半日時間

大正池

可能有風
真係無想像中咁靚

明神池亦都一樣
只不過成個上高地周圍風景都唔錯
所以我對呢個地方評價都還好
起碼好過新穗高好多

原本我有PLAN過睇完大正池就坐下一班巴士到河童橋
留力步行來回明神池
但見唔少人都選擇行路
所以我就跟風照行

之後就係濕原

上高地有唔同既樹

行左陣又見到燒生

呢個景最出名應該係呢D枯樹

砂礫群

上高地位於海拔千五米

比香港任何一個地方都要高
今次旅程經常係千幾二千米既地方來來回回
雖然就唔算話係好高
但已經係我人生既初體驗
不過其實行起上黎都無咩特別差別

之前友人成日同我講話想去森林探險
其實日本一樣有呢D地方

熊目擊情報

成日聽到D廢老一邊行一邊鈴鈴鐺鐺咁
原來係為左擊退熊人

佢地D裝備真係好齊

行行下D樹開始矮左

呢個就係尋日應該望到既穗高連峰

田代池就係格離

真實睇果時好細好淺水
不過D相又有D細覺好似唔錯咁

慢慢開始有D漫無目的咁行

田代橋

由呢度開始就係分叉路

我選擇左唔過橋呢邊

去個廁所都見到如果見到熊人點算好

成個前半部既上高地最靚應該係呢個灣位

望住穗高連峰

所以話
根本就唔需要特登坐纜車上去
周圍都望得到

係呢度已經好近河童橋

去左巴士站換飛先

由大正池去河童橋大約花左一個鐘左右時間
因為仲想留番時間去埋松本城
就換定下午一半二十分巴士落松本

大約預差唔多三小時來回
應該差唔多

問過其實如果早左或者遲左都可以上既
只要架巴士唔爆就得
最後我係上左十二點四十分果架巴士

到松本方向就係係四號站上車

又番番去岸邊
竟然仲有囡囡係度跑步

不過應該唔係日本人黎

前面就係河童橋

成個上高地最著名就係呢條橋
雖然一D特別都無
但位處上高地既中心
係出發同終點既場所

係度可以望晒兩邊燒岳同穗高連峰既景色

而向住穗高連峰既方向走

就係上高地既下半部
明神池既方向

續

熊驚鈴鐺聲?

d熊仔唔會去嘈既地方
好似係

上高地d景真係好靚
睇下下次去日本的話有無機會plan埋落去先

好睇遲左一日好天去
早一日去都唔知點算好

我都想去

樓主又扮嘢

又屈

DAY8 岳澤濕原 明神池

開波出發明神池
咁由河童橋去明神池總共有兩條路
一條係過左河童橋既路
遠D
另一條係唔過橋既路
近D
咁好似我呢D貪心既小狗緊係想兩條都行晒啦
所以我就揀左先苦後甜
先行條遠既
事實證明我都無選擇錯
因為遠果條路係多野睇好多

河童橋離明神池大約3.5公里

話明係濕原
即係同頭先由大正池行過黎條路差唔多

不過呢度既遊客明顯地減少
可能好多人去到河童橋已經係終點

呢D木板就好似係上高地既標誌咁
但一見到有對頭人行同一條木板就要彈黎彈去都幾煩

行一陣就到左岳澤濕原最有睇頭既地方
D水並唔係清到綠咁既款
而係一撻撻咁既色

反而咁樣又唔錯
再加埋D樹干
個畫面幾靚

行左大約半公里

仲有山有水

但可能尋日落過雨黎
地下唔少地方都有積泥

繼去完意大利之後
對ultra boost又瀨野
所以而家已經變左粗用
whatever啦

然後就係無窮無盡既樹林

即係咁
上高地呢條路就只係一條平路
以難度五分最高分黎講
呢度路應該值零分
但係入到樹林之後就開始覺得有D詭異
無論係後追既人又好
前追既人都好
一個人都見唔到
更加唔好講係回程既人
因為我真係好早去
唔應該有人咁快可以番到轉頭
係呢個環境
突然間靜下HIHI
而我亦都諗起之前廢老戴住果D鈴鈴鐺鐺
我係度諗
如果突然間有隻熊爬左出黎
我係咩都做唔到

雖然係日光日黑
但我只係想快D離開呢片樹林
或者搵番D人係我身邊出現
我唔想變到好似李安納度咁樣

行行下就發現唔少地方都有呢舊野

呢舊野係痴住係地下
踢都踢唔走
唔知乜鳩黎

終於行左一半左右

慢慢又有番少少風景睇下

好多木板都已經比人行到爛晒

呢度有D木板係做到好似停車場令私家車減速果舊野

唔知整係度做乜鳩

仲有一公里

慢慢開始有人打回頭
唔洗再怕有熊仔沖出黎
不過亦都面對另一個問題
就係日本人好鐘意打招呼
尤其係呢D山路
D阿婆阿伯就好鐘意ちはちは咁叫
咁我又こんにちは咁回番佢
然後就係無窮無盡咁LOOP
講到口水都乾
又有D人叫到你係外國人就唔會講
搞到每次一見到人
都要猶豫洗唔洗講野呢
係好on9既煩惱
當係比自己係呢片無咩做既路上少少既思考

終於望見家鄉

前面就係回頭既明神橋

明池神近在眼前

不過係估唔到竟然要收錢
做到個自然環境咁物質化

入面有分一之池同二之池

架船仔係裝飾用既

參拜亦都唔需要用到呢架船
係唔知睇過邊個台仔BLOG竟然話要坐船到對岸參拜
真係痴撚線

零零舍舍有個錢箱放係渡頭
好多人係度拜個池

事實係
個池起晒紋
同我想像又有D出入

二之池

入面仲有條碎石路可以行

好多廢老唔敢行
我就偏要走入黎

其實就無幾多野睇
盡頭真係有個牌話已經係盡頭無野行啦

回頭有D景好似靚少少

穗高神社就係明神池門口

山長水遠走過黎
我寧願拜個池好過

明神池出面有間餐廳有魚食
不過因為趕住要落松本
就無停低係度開餐

明神橋

過左對面就係回程路
比較短果條

有間明神館一樣有野食

左手面仲有條路一直去個叫做德澤既地方

如果係黎上高地玩兩日一夜既可以試下去睇下
好似係露營既地點黎

回程呢條路明顯比上面果條近
中間無晒D濕原沼澤可以睇

原來呢舊骰仔係地標黎

呢條路無咩睇又無咩影
好快就差唔多番到去

除左頭先講既德澤
原來係河童橋過少少既地方都有露營區

仲劃好晒ABCDEFG區咁樣租比人

不過呢度近河童橋
人流多
我覺得感情無咁好

花左一朝行左超過十公里路
終於番到黎

無機會食正餐
只有買番個牛肉飽黎咬下

一D味都無

岩岩好趕係1240坐到班巴士
雖然比預約早左一班車
但唔算好多人所以都可以上得到
準備落山既另一邊
松本

續

松本個鰻魚飯呀屌

第一日無得食啦
第二日去

食到？

食到呀
早一個鐘去都要排第五六個

唉屌咁我下次想去都要咁做了

DAY8 松本城 四柱神社 麵匠佐藏

由上高地巴士站番松本
先要坐旅行巴
去到新島島站再轉松本電鐵
中間經過稻核水壩個景都唔錯
不過係旅遊巴影上黎都變到好藍

不過去到新島島站並唔係無逢接駁
都要等十分八分鐘

松本電鐵都幾多呢D毒野

又唔知同動畫有無關係啦

回送車

我地就坐呢架去松本

時間算早
所以唔係太多人落松本

一陣就落到松本站
松本站最型係門口有個牌寫住松本驛
就好似古時既驛站咁

係松本住一晚既酒店
飯田屋

就係車站對面

時間未夠三點
不過佢比我CHECKIN
但問題就黎啦
今次係我第一次用jalan book房
jalan登記首先需要一個日文名
成班on9就不斷係咁check個日文名話搵唔到我資料
比埋個booking number都係咁講
都幾痴線

本來仲想改第十日既行程去美濃太田
坐特色列車nagara去郡上八幡城
咪搵個職員幫手打電話book
點知又推三推四
最後仲話無位
明明上網見到大把位
根本就無心幫手
咁就唯有維持現狀去惠那啦

間房

部冷氣機係座地既
都係第一次見

放低行裝去松本城就岩岩好
由酒店行過去都係十分鐘左右
沿路一直行一直都係鬼佬
數量同廣島有得揮

行左陣就見到國寶松本城啦

人生第四座國寶
差彥根城就全部國寶去晒

松本城下町

曾經都係繁華一時既盛世

歷代城主

可以給到印仔
亦可以見證鬼佬係幾弱智
連印都唔識玩

松本城既範圍應該係緊次姬路城

出面有個大花園

就咁係出面睇係幾型

黑黑實實同姬路城係兩個對比

入面可以影相
不過次次一去到樓梯位就比人咁住部相機
大概係驚走光之類掛

現存天守一貫既全木板

入面有少有既簡介

成個松本城都係重點講解鐵炮隊
應該同手槍有D淵源

不過入面都簡單唔太多野睇

同埋一直比人推
都無辦法可以好好咁睇
好快就上左頂樓

以頂樓黎講都係犬山城最型
紅地壇仲可以走出去跳城

而松本城只有幾個窗口可以望下去

D鐵絲網好似都比人扯絲襪咁扯爛晒
岩岩好可以隊個鏡頭出去

天守六層同國寶證書

最後係月見櫓

感覺可以參觀既地方好似無外面睇咁大
基石

但D石仔可以拎到出黎係咩玩法

出番去外圍影下

原來松本城仲可以有夜景睇
我夜晚以為松本市無野做係酒店訓覺真係蝕晒

加埋條紅橋就係經典角度

二之丸

入面乜都無

太鼓門

小心雀屎

松本城地圖

見時間仲早可以去埋松本D神社睇下

四柱神社

都幾細下

不過可以遙拜伊勢神宮

仲有個招魂殿

未黎松本之前
其實我都幾想黎呢個地方
因為近接立山黑部,上高地同諏訪湖
當然
最大原因都係松本城
但去完松本城就後
就發覺呢個城市好空洞
好似無野可以做咁

咁就周圍行
呢個餐廳都bookmark左

不過今日比較想食沾麵多D

未夠鐘食夜晚
去左最大果個商場行下
好似係

間gu有D衫真係平到痴線

廿幾蚊有件恤衫

有間漫畫舖
但得舊GAME埋
女朋友而家好似幾紅咁

水原係正既
但其他女角好麻麻
最後都係消費唔到

麵匠佐藏係商場對面

成間城堡咁
屬全松本市最高分果間拉麵

可能岩岩開門
成間店一個人都無

全部bar檯座位
前面有塊廉
完全見唔到師傅整拉麵
我又無咩所謂

自從食過沾麵之後
有得揀我都一定揀沾麵
真係好食好多

本身除左個沾麵
仲想食餃子
但唔夠散紙
部機又唔收一萬yen就食唔到
不過之後黎到既食客好似無人叫沾麵食咁

其實呢餐先係我今日第一餐
不過食飽無野做
買埋D宵夜就番酒店

呢個惡質攔截

我由去日本第一日睇到而家
球員話教練指示
教練話無講過但辭左職
不過最大既問題係我完全唔明有咩問題
唔岩既你味罰佢停賽lor
都唔知搞咁大件事又開記者會做乜

續

我果次就陷入左兩難
想去輕井澤同河口湖，睇天氣予報就得一日好天，另一日就80%落雨
最後我就揀左好天果日去輕井澤
結果去到輕井澤係幾好天，不過個雲場池就維修，而去河口湖果日就多雲到睇唔到富士山（加埋應該得10分鐘係睇到）

睇到巴打你post d相個天超級藍，係當時真係咁藍定用左filter / 後製過？
巴打你又係用咩device / 機+鏡？

無呀
我好懶
全部相都直出

用sony a7ii + 1224 f4

我諗我應該都唔會去輕井澤
成個長野仲有好多地方可以去

原來如此
我見到巴打你有d相重藍過我某d用左cpl嘅相，以為巴打你都有用filter或者係後製過tim

黎緊應該會做下孝子請父母去下旅行，都係諗住東京咋，簡單d嘛

我諗住成家人去北海道
但而家連hx都好貴

應該簡簡單單5日4晚都要2皮野

睇下咩日子..\

松本城有夜景

係
追番d post人人會去睇夜景

諗緊幾時去好
係香港無渣過車又無理由去雪地自駕
或者4月尾睇櫻花or再遲d睇薰衣草
應該去7-8日左右啦

4月尾北海道應該重有雪喎

咁唔自駕
一齊坐鐵啦

我都想睇

單嘢講咗勁耐 ,差唔多次次上yahoojp都有新新聞， 我都唔明點解咁大龍鳳

睇人地D相算
已經無咩機會再去松本

咪係
好似仲大單過恩尼斯達咁
傻傻地

DAY9 舊開智學校 まつ嘉 深志神社

起床諗左好耐
唔知呢半日係松本有咩做好
時計博物館又唔係咁有興趣
serch下serch下原來有個叫舊開智學校既博物館
可以參選人地學校?
好似幾得意咁
就咁決定

一出房門已經見到有人執房

講緊係朝頭早九點都未夠
所以話呢間酒店真係好痴線

舊開智學校其實只係係松本城後面
即係同一個地方去左兩次
早知尋日無野做去埋啦

行去舊學智學校大約20分鐘
今日繼續好好天
越行越熱

去到之後就發覺柒左
原來松本有架循環巴士可以到
而果架循環巴士用我張信州飛驒pass仲可以免費坐

雖然松本市唔大
但巴士系統都幾完整下

舊開智學校隔離仲有間開智小學
係真係有人讀緊書既
唔好去錯

300YEN入場

門口個花園都幾大

真係洋式設計黎

對面就係開智小學個操場

唔講唔知
原來松本市係海拔六百米之上

不過呢個未來既日子係咩玩法

門口係好傳統既日式學校

入到去要換拖鞋

寫真OK

小學教既書

感覺上
我既日文真係連小學生都不如

呢D木設既學檯

我都有好多年未掂過啦

忍唔住要坐上去

個自拍效果又唔錯wor

基本上成間學校得第一間房係教堂
其他全部都用左黎做展覽
感覺就無咁特別
如果有一日可以去參觀下現成既學校就好
尤其係女子高中

學校試題

明明係433
點解係要教成235

呢D生字我都無咩識得幾多個

呢幾本書仲厚過哈利波特果幾集

今日係
5月25日

仲有棟入唔到既門

參覲時間唔算好耐
出番去就見到成班學生係出面

個個都拉住棟閘對住我叫救命
個畫面好搞笑

循環巴士
town snecker

坐番去等放飯
途中經過松本神社

當去左架啦

其實講緊只係十點幾
不過就要一早去排隊
為左食呢間全松本最高分既鰻魚飯
松嘉

睇番D評價話開門一小時前會比你入到店舖等
十一點半開門
咁我就十點半去等啦
點知去到已經有五六個人坐左係度
而且全部日本人
證明呢間野應該真係好有名

臨走時影既
果五六個人就係門口等
我岩岩好坐到張凳既最邊邊
泊單車泊遲左果位就開始要企住等

等左陣就可以入去坐
要除鞋

然後佢就會幫你落單

得二切同三切
咁緊係要三切啦
但我上網睇番

原來之前係有四切可以揀架
變相即係加價

雖然話早成個鐘去等
中間同D三唔識七搭臺既日本仔你眼望我眼真係好唔自在
但其實疊正十一點半佢就會上餐

係滿到呢個盒都閂唔埋

三切個份量已經係咁
想像唔到以前四切係點既款

鰻魚一直都係我最鐘意既日本菜
黎到日本係指定要食既
上次去鹿兒島新年無開門係一個遺憾
所以今次要食番夠本

每次一咬落去果浸脆口感
加埋D醬汁真係無撚得輸
最好始終都係最好
沒有之一
不過好似都係上次掛川食果間好食D
而名古屋果間
我已經有D遺忘左係咩味道啦

食飯要等一個鐘
但食完其實只需要二十分鐘
所以出番黎都仲未夠十二點

但門口已經掛左個牌話賣晒
明天請早
咁真係好好彩有睇過攻略再加上真係有咁既時間先黎到
如果好似平時咁將行程排到密密麻麻
都真係未必有個幾兩個鐘預得到黎食飯

離開去諏訪班電車仲有大半個鐘
仲可以去埋深志神社

深志神社同四柱神社一樣
都係細細地
隱沒係都市之中

四柱神社係少人
深志神社係無人

連繪馬都舖唔滿

之後就番松本站啦
雖然叫做黎左兩日
都無咩機會好好咁欣賞到松本市

個水渠蓋係煙花黎

信州既高速巴士都幾盛行
始終無新幹線係差少少

車站商場唔大
側邊都幾多野食

松本個美術館有呢隻點點既活動
不過因為揀左舊學智學校
就已經無機會去到了

松本驛

續

入唔到既門， 好哈利波特

到而家仲有d大粒?出嚟講嘢
足協拿拿林開個會搞掂佢咪算

呢d算唔算松本城夜景？其實個公園四圍都好黑，得座城有光
我個jalan户口都係用返我個中文名(假名我拼返個音作落去)香港地址香港電話號碼登記，冇問題登記到喎

load左兩次先發現呢棟門

到而家仲有d大粒?出嚟講嘢
足協拿拿林開個會搞掂佢咪算[/quote]

好似大學生比賽黎?

係呢個啦

登記無問題呀
係間酒店on9死都要用個拼出黎既日文名做紀錄ja ma

Why

好少機會同一個地方會去兩次

屌好撚嬲
好想食呀仆街

我會

有時其實坐鐵重好，買好車飛準時出現就得
好過自駕又要煩呢樣又果樣

+1
上諏訪我真係去左兩次

太多地方想去
唔想重複

我buy鐵路架
又可以坐下特色鐵

Hello kitty

松本無gay佬睇咁震撼

樓主個背

我好貪心的

同腳

話毒撚都無人信

整下龍珠one piece好過啦

姬路有浸霸氣係度

同你個人一樣

對唔住
污染晒你地眼睛

岩
所以我自己會鐘意坐鐵多過自駕
不過又咁講，自駕個好處係時間上可以多d控制，唔洗一定要就個電/火車時間表
同埋一d偏遠少少嘅地方係易d access
同埋應該如果不停用pass的話，自駕應該係平過坐鐵好多

最幣係好多地方都唔係坐鐵路或者轉巴士可以去得到
遲d去七尾城果d
我都唔知行唔行上去好

所以自駕嘅好處就係呢度走左出黎
有辣有唔辣囉

咁耐以黎淨係試過去泰國喀比坐人車自駕
夜晚條高速會有對頭車行真係痴痴地

其實只係剩番唔夠兩日既行程
按進度應該可以係去俄羅斯之前寫得完呢個遊記
又完一個成就

DAY9 立石公園

今次就真係離開松本啦
不過我對呢個城市都無咩留戀
除左個松本城真係無咩特別

用立山黑部PASS去上諏訪要補錢
410YEN

直去諏訪既篠之井線列車

如果有一日完整時間
我會去晒諏訪四座大社
但今晚仲要坐火車落惠那
唯有放棄其中兩座上社

諏訪第一站係立石公園
上諏訪落車
係睇過資料先知道
原來上下諏訪車站係屬於唔同既城市
上諏訪係諏訪市
下諏訪係下諏訪市
立山公園離車站有D遠
步行上去需要超過四十分鐘
同埋上斜都辛苦
而巴士時間一日得五班亦都好難夾得齊去程同回程
咁就參考左之前一個去聖巡既巴打
坐的士
十分鐘左右到達
1300YEN
用金錢換取時間
唯一可以就係咁樣做

所以鏡頭一轉已經上左山

立山公園位於海拔930米

岩岩坐上黎果架的士

唔知佢係咪想問我洗唔洗車番落去
但又無開到聲
同時間亦都有D自駕既人渣車上左黎呢個公園
而後面係日時計
就上左遠眺下個全景先

公園地圖

而家係大約下午一點半左右

呢個
就係三葉既故鄉
糸守湖既原型啦

雖然無落雨
但個天比較多雲同有D薄霧
成個景睇上去都唔係咁靚
咁講完啦
真係得座湖咁lor

立石公園

仲有個遊戲場仔

都係睇慣左張相係有人企係度既

仲有條滑梯可以玩下

可惜唔能夠黃昏黎
如果唔係應該會靚好多
而家影黎影黎都無咩feel

玩完差唔多夠鐘等巴士
由公園行落去巴士站幾分鐘路程

下面有間高級西餐廳

一日只得五班車經過

假期時間會仲少

個巴士其實只係架van仔

呢班車可以直去高島城
唔洗係車站落車再行過去

續

辣埋去教育問題嗰度， 有更多嘅廢話同立場
想問下，上高地同立山 如果只足夠時間去一個既話你會揀邊個?

立山啦
上高地我覺得無想像中咁靚

立石公園我覺得咁早去無咩意思，果度我覺得唔到時候唔係一個特別出色嘅景點
反而可以行下高島城（撞中櫻花期係好鬼靚！），又或者沿住湖邊散下步慢活下
當然最後一切都要睇番個行程表啦

下面係小弟去左兩次立石公園時影嘅相，純粹分享下
第一次

第二次

第二次去時有兩張係用iphone影，請見諒

如果住松本都仲可以影到黃昏
可惜果晚仲要趕特急落惠那
算啦
我去左已經滿足架啦

唔可以咁
睇唔到就要去睇到為止

好想去呢度，可惜有次落雨去唔到

睇到啦
無黃昏ja嘛

落雨都照去啦
我已經練成左唔理天氣做人

DAY9 高島城

落左小巴過天橋就進入左諏訪高島城

又係因為續100名城既關係
令高島城升左級
可以得到成就一個

高島城勢力範圍

原來有類似松本城紅橋既冠木橋
個效果有D似

成個城就唔算好大
雖然只係一個公園仔
但已經有齊本丸
角櫓之類

高島城
曾經被稱為浮城

位於諏訪湖之中
不過而家個湖細左
座城亦都無埋

300YEN入場

連吸印

仲有D紅葉係度

得地下同頂樓可以影相
中間展覽場所唔比影

續100名城證書

亦都因為咁
先刺激得我黎
而家個情況係
吸印仔送城堡參觀

同一時間
佢仲有另一個印

但有限時
不了

頂樓

可以出去
不過淨係得東同西展望台

東

兩邊展望台並唔互通
未見過呢種設計

西

係立石公園睇過諏訪既遠景
而家可以睇到近景

佢仲有隻諏訪姬唔知咩來頭

今次D石仔靚過松本城

唔知點解
個城就唔算好多人參觀
但就有唔少人企係城門玩電話

玩電話係唔緊要
最緊要係遮撚住晒
張張相都要霸個位係咩玩法

番番車站
不過因為電車班次唔多
今次係坐巴士去下諏訪

係咪有D似白壁土藏街

續

城門玩手機應該係pokemon go

都似係
仲有幾個都渣住
可能有d特別野

99%係到打Gym

唔知有道館定打神獸啦

DAY9 諏訪大社下社春宮 諏訪大社下社秋宮

係上諏訪站搵唔到個巴士站
靠本地人先搵得到
原本唔係車站出面
要前少少

本身坐巴士係可以係春宮大門落車
比火車站仲前少少
點知巴士個站牌唔識轉
頂佢個肺要行多成個站

沿路廿分鐘都無乜風景

話說諏訪大社總共有四個
兩個係諏訪市
分為上社本宮
同上社前宮
另外兩個係下諏訪町
下社春宮
同下社秋宮

你問我有咩分別
我可以答你
我完全唔知
只不過有強迫性習慣既我見到緊係要去晒四個啦

可惜時間真係唔夠
咁既然諏訪市都叫做去左立石公園同高島城
神社就去下諏訪果邊啦

之前講過神宮好似係勁野
咁其實大社我覺得都係勁野黎
起碼出色過神社
好似係
諏訪大社總共有四間
咁一定好勁添

春宮

其實佢格離有個好似幾出名既石佛
仲好似好多細路去完冒出黎
但本身時間已經唔多
想係巫女收工之前買得到繪馬黎掛
就無去睇石佛

範圍就點都大過松本市果D

呢兩條神柱好似係寶黎

每年仲會有御柱祭

本殿

當然唔少得既幾百年老樹

門口路中心有座下馬橋

幾特別

下諏訪既渠蓋

地圖

由車站至春宮至秋宮至車站
係型成一個三角型
如果自駕既話
就可以輕鬆去晒四間大社同立石公園啦

由春宮去秋宮呢條路

叫做中山道

之前遊東海道果時
有見過叫做東海道五十三次
係指古時驛道經過既五十三個宿場
而中山道
亦都有中山道六十九次
其實最尾呢幾日
叫做有路過些少中山道
而係唔知幾遠既將來
好似真係會有條中山道線出現

下社秋宮

幾乎同春宮完全一樣

同樣既兩條神柱

同樣既本殿

不過呢度巫女好似靚D

但其實秋宮係大過過春宮唔少既
有子安社

遙拜唔知邊度既神宮

仲有寶物殿

不過門已閂

聽過呢度出既水係熱水黎

無試到

秋宮比起春宮
近車站好多

聽講呢個站有機會睇到富士山

不過今日係乜都無

由下諏訪坐番車去松本
因為我用PASS
買飛既話係唔知點買
最後買左張最平既飛算
到松本用PASS出
係酒店拎番行李
買埋個便當就番去等車

終於坐到特急信濃

惠那應該無乜都無既地方黎
所以今日晚餐就係火車上面解決

好似真係好耐無食過雞啦
日日唔係牛就係豬

坐左個半鐘落到惠那

八點幾條街真係乜都無
得番D放補習既學生
連想搵間便利店都無

今晚住既房

認真好麻麻
污污糟糟
張床爛爛地
不過住一晚都無咩所謂
同埋下層就係夜總會黎
D音樂聲堅係嘈生下

夜晚
長野發生5級地震

不過而家身處岐阜就無乜點FEEL到

續

日本啲學習風氣都好癲
夜晚9點幾仲見到啲學生係補習社做練習

真係人生只剩低補習
可能鄉下人夢想都係去大城市讀書

終於都黎到尾二一日
預計大約出多五篇可以完場
下星期六終於飛俄羅斯
岩岩好

DAY10 惠那峽

其實呢一日過得患得患失
得既係去到座100名城
但失既絕對係仲多

最原本
我已經係想要取消呢段路
我自覺坐特色列車既興趣已經大過200名城
所以去坐長良川鐵路
係可以兩得兼得
而明知鐵道
只有一架同普通車無分別既大正浪漫號
尋日酒店無人幫到我
就唯有死死氣繼續去惠那呢個地方啦
由一開始
我就已經無咩好感

酒店樓下既免費早餐
我有諗過我係呢間酒店唯一既客人
所以早餐
亦得我一個食

今次唔係自助餐
不過隻蛋煎得好靚

放低左件行李又開始今日既行程
最後一整個旅行天
卻要係呢個無咩特別喜歡既地方進行
心情係無幾好

間酒店係真係幾鳩下

星期六
仲有好多學生係車站集合

明知鐵道係JR站格離

上午會先去惠那峽
下午就會坐明知鐵路去岩村城

買左張惠那至岩村既free pass

係呢個區域可以任上任落

明知鐵路應該都係鐵膠會有興趣既地方
仲有唔少記念品買

去惠那峽既巴士亦都係車站度上車

坐到惠那峽落車

一路行落去就係碼頭
中間都會經過幾間酒店
係無人好似我咁係外面入黎既

呢個地方並唔係咩旅遊旺區
但架遊覽船不間斷每半個鐘出發一次

好痴線

碼頭

正價1280YEN坐半個鐘

其實都幾貴
我唔係幾建議
因為個景真係麻麻
尤其是架船無得開窗
影出黎既效果又再差D
不過一場黎到
又已經無其他野可以做
坐就坐啦

每半小時一班
九點鐘出發

船船亦都係半小時

成個船程就係咁樣玩一個圈

周圍D石都全部幫佢地起晒名

到此一遊證明

船飛

明明得個みる
我真係好想知點樣あそぶ啦

全部廢老遊客

四份一都坐唔到

不過見D廢老偏向右坐
我又跟埋一齊坐右邊lor

啟航

因為架船無得開窗
而隻窗又有折射
仲好污糟
影出黎就係咁既撚樣

半個鐘就係咁樣睇同聽

係真係幾無聊
完全係浪費人生

上面呢個係觀景台

我建議大家上面望一望好過
絕對靚過係架船到望下望下

番到碼頭

第二架遊覽船已經出發左

岸上幾間酒店

咁既遊客量
真係好懷疑佢地到底有無錢賺

呢架應該係高級D既遊覽船

巴士站既休息室

同預想一樣
入面全部都係蜘蛛網

下一站係惠那峽展望台

續

點搵到呢啲奇怪地方去

包冇中文客

有一日係fb d 日本群見到有人貼相幾靚
之後又見中部d名城都去得七七八八
岩村城又順路
如果今次唔去將來都好難去得到
咪plan惠那呢個地方
係無諗過架船咁伏

真係無聽過

DAY10 惠那峽展望台 天佑稻荷 大井宿

一直坐巴士去到天佑稻荷落車

要行番轉去先去到展望台
中間經過天佑稻荷

不過見佢要上山
skip左先

一直落斜

前面就係展望台啦

成個惠那峽既地圖

前面全部斜斜地
都有少少危險

展望台全景

有橋有水有石

格離果個展望台

仲有得玩銀仔

好
上橋玩下先

惠那峽全景

橫過馬路過對面影既

即刻覺得惠那峽高質左
唔理D石頭
河水真係幾綠
不過係有D大陸feel

岸上面仲有個遊樂場

見佢都有個展望台就行過去睇下

點知原來要比入場費先去到果個展望台
要過千YEN不了

見展望台個大嬸望黎望去
成日無生意
走去幫下佢啦

一邊食雪糕一邊等

架船終於到

等左咁耐
就係等架遊覽船寄過惠那橋既一刻

收工

見仲有時間
去埋個天佑稻荷

呢個城市真係無乜人
番巴士站等車

因為今日係星期六
得三班車番惠那站

要計算得好精密先可以一個朝頭去遊完船河再黎展望台

原本以為自己都PLAN得唔錯
10日以黎最多都係有D景點唔開
但今日
係成個旅程最失望既一日

番到車站
見仲有成粒鐘架大正浪漫號先到
就係周圍轉個圈欣賞下呢個無咩人既城市

原來呢度亦都係中山道既其中一站

叫做大井宿

條橋應該有D歷史

上面仲有古畫

一路跟住探索下呢條古道

星期六
條街完全無人

明治天皇舊址

本來有個中山道資料館可以睇下

但佢開放參觀但又完全無人

我都係出番去

大井宿本陣

從前既中山道69次
其中一站大井宿就係呢度

行行下見到有間大阪燒餐廳

見有人行入去又餓餓地
咪諗住食下lor
點知係惡夢既開始

其實時間就得番半個鐘左右
但老闆好似岩岩醒
而且仲有兩台客
佢燒下燒下
我D時間就一分一分咁過
叫左野食又唔係意思走wor
我都醒啦
同佢講改做拎走
點知
都係趕唔切
得番五分鐘
我真係搞唔掂啦
比錢佢同佢講唔要啦
用我係日本最快既速度跑去火車站

點知都係趕唔到
望住架大正浪漫號車尾
而我就喘氣喘到仆街

成個鐘之後先有下班車
如果唔係on99去搵野食
都唔會搞成咁
如果我去長良川鐵道果邊
亦都唔會搞成咁

坐唔到長良川鐵路架nagara
我算
去唔到郡上八幡城
我都算
但今日連架大正浪漫號我都搭唔到
我真係好失望
好似呢一日完全無意思一樣

係呢一個鐘入面
直頭有一刻
我係想直接落岐阜番酒店
乜都唔做就等聽日番香港算

跟住有人踏住架單車黎到我面前
原來係大阪燒餐廳個老闆
佢幫個炒麵打包再拎過黎睇下我仲係唔係
然後係咁講唔好意思話唔知我趕時間
其實唔咩好意思
一直都係我問題
如果我唔入去食
如果決斷D早D走
如果
所有如果都係我既問題
老闆仲好好人幫我係觀光所拎D單張話美術館D野唔錯可以一戰

咁我就係車站食起呢個燒麵

仲係熱辣辣
但如果唔係呢個炒麵...

心情先叫做好番D
等左一粒鐘坐下一班車出發岩村城
大正浪費號就坐唔到啦
唯有坐普通車繼續我既行程
希望仲趕得必上岩村城

續

feel到你果種sad

第一次去旅行咁唔開心
去意大利都仲未有比人偷野
但呢下真係好似比人偷左一日咁

灰到核爆

得返半個鐘我最多都係夠膽食拉麵

果頭無拉麵
其實本身我都諗住買D果餅食下算
點知見到人入我又跟住入
咁就瀨左野

DAY10 岩村城下町 岩村歴史資料館 岩村城

或者我係一個完美主義者
去旅行之前我會定晒所有既行程
坐咩車
幾點坐
行程中程可能會有更改
但都係憑自己既意志

遇上呢種不可抵抗既阻力
而且係因為自己衰ON9
我就突覺得好懊悔
因為自己一時三刻既猶豫
令到自己好唔開心
呢個情緒係一整個循環
一直令到自己越諗越灰

好彩既係
火車只係一個小時一班
一小時之後
盡量揮走呢個不快
繼續踏上呢個既旅程
仲有一日就番香港
無理由就咁係度放棄
係咪

無左大正浪漫號
唯有坐普通車

惠那同岩村中間大約只半個鐘車程
中間唔記得經過邊個站
話行四十分鐘到展望台可以一覽日本田既全景

都顛顛地

落車
對面岩岩好有另一架由明智駛出黎既車

岩村站

呢個應該算係重點車站
都有LOCKER可以擺下野

地圖

成班廢老等巴士去城下町

岩村渠蓋

其實車站行過去城下町都唔洗十分鐘

星期六關係
都算幾多人行
同我想像中既冷清有D出入

唔知女城主係邊個

仲有行多兩公里先到

城下町係有D似高山陣屋咁既建築係度比人免費參觀

好似總共有三間
不過都無點花時間係入面啦

傳統保存地區

越行到越行就開始好少人

其實好多人只係黎城下町觀光
目標並唔係100名城之一既岩村城

坐鐵前食野係陷阱
跑到攰晒但都要送車尾果下真係想死

呢間餐廳有bookmark到

不過走左車已經無幾多時間可以係岩村久留
所以無去到

同飫肥城一樣
都係有間學校係格離

應該係有好多觀城既人走左入去

岩村城城門

幾有氣派
叫做有城既面貌係度

首先去左歷史館睇下先
因為100名城個印就係呢度

300YEN
阿叔會問你邊度黎
睇黎都有唔少外國人會黎呢座全日本高最既城參觀

得門口可以影相
入面都係講下城市同勢力範圍之類
好細
得一層一個館

真.登城口

由呢度開始一直上都係斜路
岩村城位於海拔717米
係全日本最高既城堡
唔知係旅程去到第十日體力透支或者唔開心既心情都有關係
行上去我係覺得好辛苦既
真係太多樓梯啦

由580米開始爬升
其實只係200米唔夠既高度
唔知點解
我真係覺得好難行

全部歷史野都已經唔存在
只剩下一條斜路

霧井

差D以為佢話D水飲得呀

係尾段有座八幡神社

條路都幾窄幾難行
就得個木造既神社仔

一路行一路停下休息下

終於望到家鄉

應該係岩村城既標誌
六段壁

終於上到頂

岩村城跡

成個本丸就係咁乜都無

其實睇真D個簡介呢
入面張圖原來藝術畫黎

好型

就係度望下望下
點知

原來停車場就係格離
咁我咁辛苦爬上黎係為乜
原來其他人都係走捷徑上黎既
好唔甘心呀

又行番落去

腳弱弱其實都行唔到幾快

太陽都有D落山既感覺

個城下町都開始少人

見到呢間仲開緊

入左去買左杯酒味雪糕食

點知乜野酒味都無既
係咪未落藥呀

雖然係趕唔到火車
但岩村城呢一part都叫做可以順利結束
有番D安慰
但唔知係咪追車chok親條氣
成日都係咁咳
咳到仆街

續

順利既話
應該可以係呢個假期之內可以寫得完
今次因為旅程較長
睇既野較多
感受亦都幾深
所以寫既野都特別長氣
覺得煩既請見諒

去緊海芝浦 出遊記岩岩好

搭緊車上富山 即刻碌返上嚟搵

之後仲要咳到番香港

海芝浦有咩搞呀？

要去耐

睇海

諗緊出唔出遊記

出啦

冇睇時間，個白蝦飯已閂

得兩日

聽日再去過啦
日本d晚餐係真係收幾早下

照出啦
遲d我去三日大阪都諗住出

約左某會員去食雪糕？

飛

去睇恩尼斯達同FATE朝聖JA

DAY10 千城壽司本店 岐阜City Tower 43

由岩村坐番惠那
拎埋行李再坐JR去岐阜

因為張PASS已經過晒有效期
今次只可以坐普通車落去
大概七點到岐阜

最後一晚既酒店
叫做IL CREDO

當晚繼續咳到仆街
比左間吸煙房我都是撚啦
間房靚靚仔仔

其實就無咩煙味
係個廁所有煙灰缸

同埋一出門口條走廊D煙味就勁到仆街
大致上都無咩問題既
而且都係住一晚姐

安頓完就落去食野
最後一晚
好想食壽司
但偏偏成個岐阜市既壽司店都幾低分
就決定唔睇tabelog睇google map
去左呢間千成壽司

岐阜其實都幾近名古屋
感覺又有D似
同埋人都幾大
都算得上係半個大城市
條食街就周圍都係MK仔
都幾雜下

入到去都幾多人
個個都食到好HIGH好撚嘈
我係同成個場景係完全格格不入
其實想食刺身
不過佢比我個menu得壽司

就叫左上壽司
叫完先見到原來貼左出黎係有刺身set
諗住睇下食完壽司先再叫

不過食完已經幾飽
叫多左件大拖羅試下

係真係無富山咁鮮
而且仲要貴好多
900YEN先得果一舊仔

食完呢個最後既晚餐就去埋岐阜既觀光塔
city tower 43

路經車站出面既廣場

唔知有咩天文活動呢

前面呢座就係city tower 43

43樓觀景台可以免費進入
幾好

43樓

位於152米高

唔知點解
又同左班MK一齊上展望台
法國岐阜真係好多呢D又柒又嘈既潮童

呢度環境唔錯
幾新淨
但係反光都反得幾西厲

岐阜既燈光比起北陸果D已經算係光好多了

呢層仲有餐廳

不過已經full左

成個展望台分左東同西邊
電梯呢邊係東
西果邊要行走廊過

日光日白就會見到山

而夜晚
只有燈光

我發覺自己真係有強迫症
強迫自己每次上展望台都一定係夜晚先上
大概係因為咁樣係最省時間
亦都比自己一個出夜街既機會

過左十點架電梯只有向下

咁就參觀完

岐阜站外圍廣場設計其實都幾型

不過頭先觀星既人已經唔見晒

研究完聽日點樣坐巴士去岐阜城
同買埋早餐就番酒店

呢一晚係歐聯決賽之夜
上一年我就飛左去英國睇
不過今年利物浦同皇家都無咩大興趣
始終一隊係英超
一隊已經現場睇過兩次
岐阜電視無直播
就直接SKIP左佢
大概係近十年第一次無睇既決賽
對上一次已經係英超決賽果年lu

最後一晚無食租品
改食水果

不過唔好食既

續

世界盃16強開始左
美斯已經準備要登機了
垃圾美沙就場場出
反而大巴拿四場波只係出得22分鐘
希古恩同阿古路又長列後備
呢種唔要命既陣法
真係抵輸啦
好彩無買到阿根廷波飛ja
今年要好好做一個勝利球迷
就睇下邊隊可以殺到入四強決賽啦

出多一篇就可以結束呢個中部北陸
之後就係俄羅斯再見啦

成日去真係好

真開心 成日去旅行

有付出架

喺你出文嘅同時c朗都要登機啦
max巴可以去俄羅斯機場會一會佢兩個

咪引人

聽日就到尼馬登機
D狗仔走晒我都唔知睇咩

雪糕品管大會

DAY11 大結局

金華山纜車 岐阜城 川原町泉屋

最後一份三文治早餐

係酒店放低行李就出發今個旅程既最後一站
岐阜城
番JR站等巴士
果度起碼有六七架巴士經岐阜公園
所以完全唔洗驚無車要等好耐呢個情況

由上巴士果一刻
已經feel到織田信長係呢個城市既地位

岐阜市除左岐阜城
仲有舍伊奈波神社都應該係地標黎
但我得半日時間
之後就要番香港
唔夠時間
只可以去得到岐阜城
不過岐阜咁近名古屋
實有機會會再黎得到既

一落車
對面就係岐阜公園

個公園都算幾大下
不過所有既人流幾乎都係流向同一點

金華山纜車

開放時間都比起一般景點長

入面有些少展覽同獨家扭強

隣近名古屋
已經可以用信用卡買飛

來回1080YEN
唔包岐阜城入場券

星期日真係唔少一家大細

每十分鐘一班
點知又係黎到我到cut左唔比行

不過感覺唔洗等十分鐘又有下一班

咁爬頭位上車緊係揀車尾睇風景啦

痴撚線細路仔專用
採你都傻

三重塔
好似幾型
不過無去到

時間仲早
無乜人回頭

開始望到岐阜市全景

上到去格離就係松鼠村

細細個但係多人到死
不了

天下第一門

歷代城主

最出名當然係織田信長
天下布武就係由岐阜城開始

岐阜城藏係山頂之中

無辦法可以影到佢全身

原來除左坐纜車
仲以爬上黎

不過太辛苦啦
尋日行岩村城已經行到死左
所以我都係坐番纜車落去

時計

雖然係鋼筋水泥造

但個歷史同地理價值都仲係度

二樓
城主之間

仲有明智光秀之類係度

三樓
信長公之間

頂樓
展望台

地下
武具室

又係呢個印

上黎睇夜景應該好正

不過這些機會不是屬卡我的

六月名古屋城本丸復原完畢

但我上次睇過都已經好靚
唔知再復原左D乜

另一條爬上山既路

岐阜城資料館
要持有岐阜城張飛先可以入場

100名個印就係呢度印

其實岐阜城D資料已經好足
呢度再補充多少少

做乜拎左張打機相黎做頭像

落山既路

井跡

另一個餐廳展望台
呢個免費唔洗入城

一樣望到岐阜全景

今次無頭位搭lu

原來一共有四條路上山

去埋食日本最後一餐
川原町泉屋

tabelog成3.94分
夜晚要book位
應該係今個旅程食得最高分果餐
因為驚要等位番唔到香港
所以岩岩開門十一點半就去左等

點知又無咩人wor
人座前點餐

其實佢全部都好吸引
又有鮎pizza
又有鮎拉麵
好想全部叫晒佢
最後叫左天婦羅烏冬

就坐係廚房前面睇住佢整

聽到之後個個客都係叫拉麵
硬係覺得自己好似叫錯左咁

個長良川梳打又幾好飲
有D檸檬味

前菜

份量好似就少左D
但真係幾好食

仲有杯雪糕

係度買左樽魚醬
買佢可唔可以拎上機
佢竟然同我拎乾冰包住佢
咁就點都上唔到機啦

咁就完結晒今次十一日既旅程啦
終於都要番香港
對上一次八日已經想番去
估唔到今次可以係度留到十一日
不過呢段日記已經搞到我無晒日子既觀念
如果再留長D時間
我應該會開始痴線

岐阜坐名古屋鐵路係可以直到機場
今次我醒啦
買左張first class
都只係加360YEN

但就可以舒舒服服坐到機場

仲有行李架

頭等無人坐

已經第三次黎到中部機場
呢個lounge都黎左兩次

應該係我使用率最高既日本機場

東海道
中部
定或者係將來要去行既熊野古道
感覺好似好多行程都都要經呢個機場

因為呢個係公廁lounge

入面有八成都係支那人
又嘈又煩

食左少少野都係頂唔住走人
去搵下手信好過

回程同我轉左部區域商務既機
無得平訓不等止
仲有個日本仔坐左係格離
你話日本妹都話姐

只可以較成斜斜地
仲衰過日航果隻舊機

好似係拎黎插電話
但我兩部機都插唔入lor

由兩隻窗變成得番一隻

呢餐對住影帝食飯

一日食兩杯雪糕

坐商務既感覺好似時間係好過D既
睇完戲訓幾分鐘已經番到香港

香港既夜景真係世界第一
日本完全無得比

全程
完

其實今次旅程係已經準備左一年
好多野都睇左好耐
但中間為左特色列車修修改改都搞左幾次
整體黎講係滿足既
人生第一次踏足雪地
仲上過幾次二千幾既米山

下次既目標
我會擺係富士山上面
然後再到少女峰
慢慢一步一步升上去

可能既話
或者出年又會跟球迷會一齊去朝聖
但因為亞洲萬里通改制
搞到其他partner既航空好難換CX機
係真係好有影響既
不過之後既事之後再算啦

眼前既就係
我下星期就會過俄羅斯
親身去體驗一下世界盃
世界級既盛事唔係未參與過
不過要飛到咁遠去參加就第一次
而且我個人亦都未去過俄羅斯
今次既旅程都算係一石二鳥

以後我應該會繼續
參加歐國盃
奧運
係我有心有力
仲未有家庭促搏既日子
去見識一下呢個世界
人生去到我呢個歲數
如果再唔去就真係開始會後悔
我已經
唔想再比香港困住
既然香港呢個垃圾政府都唔再重視我地呢班土生土長既香港人
我都無謂再對佢地有咩道義可言
而家每年就外出消費
唔撚再比你賺

七月中就會番香港
我地半個月後再見

仲有多謝咁多位有份睇過既巴絲

見到岐阜城又諗返之前清洲岐阜安土之旅
個次真係最開心最難忘

有睇過
記得仲去過清州城
成日想去又無咩動力無去到

其實好近名古屋
個日去完清洲再去岐阜，體驗下信長崛起之路

最尾張圖 唔係n700既椅子💺咩

名鐵2200系既Mu-Seat黎

btw以為樓主會坐Mu-Sky

名就叫first class，其實只係指定席

我都想搭下
但得朝早同夜晚先有Mu-Sky
成個下午都無

有請哈x瓜巴打👏🏼👏🏼👏🏼👏🏼

其實差唔多，不過停少d站+係振子列車過彎速度高d

個名都有雪糕🍦果個

最衰一開始傻仔左坐普通車
又熱又迫

無咩寧我出番去先

諗起之前去仙台都係要坐普通車，不過無得揀

出現了

仙台機場有特急咩

得快速，但都係用E721/701系

最近幾日呢無咩時間追post
依家先一次過睇番晒

真係好鬼想去旅行

出現咩

去啦
唔好諗

其實已經plan緊
不過今次係同friend去，無得突然改行程之類

同fd無得chur
我都開始番到轉頭

其實都唔係chur唔chur嘅問題
係好難完全按自己嘅心情去安排行程

同friend去好難話因為鐘意個景而坐係度半個鐘咩都唔做淨係欣賞
又或者突然唔想follow個plan而突然去左第二度

好耐無同fd去日本啦
下次我都係諗住一人霸一日
一日佢陪我朝聖
另一日我陪佢掃街
咁樣好過

同frd去 一係佢plan
一係我plan

我plan就跟我行
有咩想去既地方話知 塞入個plan
反之亦然

一人plan哂最好 我今次都我plan 之後預兩日自由時間 可以分開行

Plan晒之後個fd就會日日問你去邊
成日話想去呢度果度
同佢講果時又無所謂

唔會啵 比哂行程佢地睇

名古屋城本丸再開多咗一part
不過仲有part整緊

都好
下次番去吸印再睇多次

比左啦
但都唔上心既

我問左佢地 講左唔再改啦 佢地話ok

你朋友好

出唔出遊記好 而家發現無乜野寫